[
  {
    "questionNum": 20001,
    "questionText": " സൈബർ ലോ ഉൾപ്പെട്ടിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കൺകറന്റ് ലിസ്റ്റിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 20002,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ള അന്ത്യവിശ്രമം കൊള്ളുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പയ്യമ്പലം ബീച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 20003,
    "questionText": " 1831 -ൽ റോബർട്ട് ബ്രൗൺ കോശ കേന്ദ്രത്തെ വിളിച്ച പേര് ?\r\n",
    "answerText": " ന്യൂക്ലിയസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20004,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ആടുകളിൽ ഏറ്റവും വലിയ ഇനം? ",
    "answerText": " ജംനാപ്യാരി "
  },
  {
    "questionNum": 20005,
    "questionText": " പാമ്പാടും ചോലയെ ദേശീയോദ്യാനമായി പ്രഖ്യാപിച്ച വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 2003
  },
  {
    "questionNum": 20006,
    "questionText": " കുഞ്ഞാലി മരയ്ക്കാർ രണ്ടാമന്‍റെ പേര്? ",
    "answerText": " കുട്ടി പോക്കർ അലി "
  },
  {
    "questionNum": 20007,
    "questionText": " അഡോൾഫ് ഹിറ്റ്‌ലർ ജനിച്ചത് ഏത് രാജ്യത്തായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 20008,
    "questionText": " ന്യൂക്ലിയസ് കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ?\r\n",
    "answerText": " റോബർട്ട് ബ്രൗൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20009,
    "questionText": " ലോകമാന്യ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലക് "
  },
  {
    "questionNum": 20010,
    "questionText": " ഹിറ്റ്‌ലറുടെ രഹസ്യപ്പൊലീസ് അറിയപ്പെട്ട പേര്? ",
    "answerText": " ഗസ്റ്റപ്പോ "
  },
  {
    "questionNum": 20011,
    "questionText": " മർദ്ദം അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " പാസ്ക്കൽ (Pa) "
  },
  {
    "questionNum": 20012,
    "questionText": " സസ്യ ശരീരം കോശങ്ങളാൽ നിർമിതമാണെന്നു കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ?\r\n",
    "answerText": " എം ജെ ഷ്ളീഡൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20013,
    "questionText": " കാടാമ്പുഴ ഭഗവതി ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 20014,
    "questionText": " എം ജെ ഷ്ളീഡൻ സസ്യ ശരീരം കോശങ്ങളാൽ നിർമിതമാണെന്നു കണ്ടെത്തിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1838
  },
  {
    "questionNum": 20015,
    "questionText": " ജന്തു ശരീരം കോശങ്ങളാൽ നിർമിതമാണെന്നു കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ?\r\n",
    "answerText": " തിയോഡർ ഷ്വാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20016,
    "questionText": " പിണ്ഡത്തിന്റെ (Mass) Sl യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " കിലോഗ്രാം ( kg) "
  },
  {
    "questionNum": 20017,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ നിന്നുള്ള അൾട്രാവയലറ്റ് കിരണങ്ങളെ ആഗിരണം ചെയ്യുന്ന അന്തരീക്ഷ പാളി? ",
    "answerText": " ഓസോൺ പാളി "
  },
  {
    "questionNum": 20018,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർ ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി ഫാക്ടറി സ്ഥാപിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സൂററ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 20019,
    "questionText": " വി.ടി ഭട്ടതിരിപ്പാടിന്‍റെ യഥാര്‍ത്ഥപേര്? ",
    "answerText": " രാമന്‍ഭട്ടതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 20020,
    "questionText": " ചിരഞ്ജീവിയുടെ യഥാർത്ഥ നാമം? ",
    "answerText": " കൊനി ദേല ശിവശങ്കര വരപ്രസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 20021,
    "questionText": " പൂര്‍ണ്ണമായും ഇന്ത്യയില്‍ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഏറ്റവും വലിയ കൊടുമുടി? ",
    "answerText": " കാഞ്ചന്‍ജംഗ. "
  },
  {
    "questionNum": 20022,
    "questionText": " പെൻഗ്വിന്‍റെ വാസസ്ഥലം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റൂക്കറി "
  },
  {
    "questionNum": 20023,
    "questionText": " മരുമക്കത്തായം അനുസരിച്ച് വന്ന വേണാടിലെ ആദ്യ രാജാവ് ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " വീര ഉദയ മാര്‍ത്താണ്ഡവര്‍മ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 20024,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ തടാകം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " കാസ്പിയൻ സീ "
  },
  {
    "questionNum": 20025,
    "questionText": " ഒരു ദേശത്തിന്‍റെ കഥ - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എസ്കെപൊറ്റക്കാട് (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 20026,
    "questionText": " ഹിറ്റ്‌ലറുടെ വാർത്താപ്രചാരണ മന്ത്രിയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് ഗീബൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20027,
    "questionText": " സ്വപോഷിയായ ബാക്ടീരിയ? ",
    "answerText": " സൾഫർ ബാക്ടീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 20028,
    "questionText": " ഹുമയൂൺ നാമ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗുൽബദൻ ബീഗം ( ഹുമയൂണിന്റെ സഹോദരി ) "
  },
  {
    "questionNum": 20029,
    "questionText": " തിയോഡർ ഷ്വാൻ ജന്തു ശരീരം കോശങ്ങളാൽ നിർമിതമാണെന്നു കണ്ടെത്തിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1838
  },
  {
    "questionNum": 20030,
    "questionText": " പോപ്പ് രാഷ്ട്രടത്തലവനായിട്ടുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " വത്തിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20031,
    "questionText": " പല്ലുകൾ നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്ന പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " ഡെൻറ്റൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20032,
    "questionText": " ഹിമാചല്‍പ്രദേശിലെ പ്രധാന ചുരം? ",
    "answerText": " റോഹ്താങ് "
  },
  {
    "questionNum": 20033,
    "questionText": " സുബ്രഹ്മണ്യം കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കാർഗിൽ യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 20034,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " നൈൽ "
  },
  {
    "questionNum": 20035,
    "questionText": " ദിനേശ് ഗോസ്വാമി കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഇലക്ഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20036,
    "questionText": " നാഷണൽ സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ചിന്‍റെ ഓഹരി സൂചിക അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നിഫ്റ്റി -(Nifty) "
  },
  {
    "questionNum": 20037,
    "questionText": " നിങ്ങളെന്നെ കമ്മ്യുണിസ്റ്റാക്കി - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " തോപ്പില്ഭാസി (നാടകം) "
  },
  {
    "questionNum": 20038,
    "questionText": " ഉമാകേരളം; വാല്മീകി രാമായണം; കേരളപാണിനീയം എന്നിവയ്ക്ക് അവതാരിക എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " കേരളവർമ്മ വലിയകോയിത്തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20039,
    "questionText": " 1858 -ൽ കോശങ്ങളെ നിരീക്ഷിച്ചു നിലവിലുള്ള കോശങ്ങളിൽ നിന്ന് മാത്രമാണ് പുതിയവ ഉണ്ടാക്കുന്നത് എന്ന നിഗമനം രൂപവത്കരിച്ച\r\nശാസ്ത്രജ്ഞൻ ?\r\n",
    "answerText": " റുഡോൾഫ് വിർഷ്വ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20040,
    "questionText": " ഒരാറ്റത്തിലെ പ്രോട്ടോണുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " അറ്റോമിക് നമ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 20041,
    "questionText": " ഇതുവരെ എത്ര പേരാണ് ചന്ദ്രപ്രതലത്തിൽ ഇറങ്ങിയിട്ടുള്ളത്? ",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 20042,
    "questionText": " “നമിക്കിലുയരാം നടുകിൽ തിന്നാം നൽകുകിൽ നേടീടാം നമുക്ക് നാമേ പണിവത് നാകം നരകവുമതു പോലെ” ആരുടെ വരികൾ? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ എസ് പരമേശ്വരയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 20043,
    "questionText": " ഹിറ്റ്‌ലർ പോളണ്ടിനെ ആക്രമിച്ചതെന്ന് ? ",
    "answerText": " 1939 സെപ്തംബർ ഒന്നിന് "
  },
  {
    "questionNum": 20044,
    "questionText": " വ്യോമയാന ദിനം? ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 20045,
    "questionText": " ബഹദൂർ ഷാ II ന്റെ ശവകുടീരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " റംഗൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 20046,
    "questionText": " റുഡോൾഫ് വിർഷ്വ വിഭജിക്കുന്ന കോശങ്ങളെ നിരീക്ഷിച്ചു നിലവിലുള്ള കോശങ്ങളിൽ നിന്ന് മാത്രമാണ് പുതിയവ ഉണ്ടാക്കുന്നത് എന്ന നിഗമനം രൂപവത്കരിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1838
  },
  {
    "questionNum": 20047,
    "questionText": " പാലിൽ മാത്രം അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന പ്രോടീൻ ? ",
    "answerText": " കേസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20048,
    "questionText": " ‘ബൃഹത് സംഹിത’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വരാഹമിഹിരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20049,
    "questionText": " ജോർജ്ജ് അഞ്ചാമൻ രാജാവിനു വേണ്ടി ഡൽഹിയിൽ കൊറണേഷൻ ദർബാർ സംഘടിപ്പിച്ച വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ഹാർഡിഞ്ച് Il (1911) "
  },
  {
    "questionNum": 20050,
    "questionText": " പട്ടികജാതിക്കാർ കൂടുതലുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 20051,
    "questionText": " SlM ന്‍റെ പൂർണ്ണരൂപം? ",
    "answerText": " Subscriber Identify Module"
  },
  {
    "questionNum": 20052,
    "questionText": " ബരാക്ക് ഒബാമ അമേരിക്കയുടെ എത്രാമത്തെ പ്രസിഡൻറാണ്? ",
    "answerText": " 44 -)മത്തെ "
  },
  {
    "questionNum": 20053,
    "questionText": " കേരളത്തിലേക്ക് ചെങ്കടൽ വഴി എളുപ്പവഴി കണ്ടു പിടിച്ച സഞ്ചാരിആര്? ",
    "answerText": " പിപ്പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20054,
    "questionText": " ന്യൂസ്പെയിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 20055,
    "questionText": " ഏതവയവത്തിന്‍റെ പ്രവർത്തനമാണ് ഇലക്ട്രോഎൻസെഫാലോഗ്രാഫ് ഉപയോഗിച്ച നിരീക്ഷിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " മസ്തിഷ്കം "
  },
  {
    "questionNum": 20056,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏത് നദിയിലാണ് ഏറ്റവും കൂടുതൽ അണക്കെട്ടുകൾ ഉള്ളത്? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 20057,
    "questionText": " 1892 ൽ മദ്രാസിൽ ഹിന്ദു അസോസിയേഷൻ ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " വീരേശ ലിംഗം പന്തലു "
  },
  {
    "questionNum": 20058,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടിയ ജനസംഖ്യയുള്ള നഗരം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 20059,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പാൽ തൊട്ടി? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 20060,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ കന്നുകാലി ഏത് ? ",
    "answerText": " വെച്ചൂർ പശു "
  },
  {
    "questionNum": 20061,
    "questionText": " കേരളാ പബ്ളിക് സര്‍വ്വീസ് കമ്മീഷന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 20062,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും വലിയ പൊതുമേഖലാ ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " എസ്ബിഐ "
  },
  {
    "questionNum": 20063,
    "questionText": " ചാണകത്തിൽ നിന്ന് ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന വാതകം ഏത്? ",
    "answerText": " മീഥേൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20064,
    "questionText": " NREP പ്രവര്‍ത്തനം ആരംഭിച്ചത് എവിടെ? ",
    "answerText": " 2006 ഫെബ്രുവരി 2 ന് ആന്ധ്രാപ്രദേശിലെ അനന്ത്പൂര്‍ ജില്ലയിലെ ബണ്ടലപ്പള്ളിയില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 20065,
    "questionText": " ‘നിജാനന്ദവിലാസം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 20066,
    "questionText": " പാലിനെ തൈര് ആകുന്ന ബാക്ടീരിയ ? ",
    "answerText": " ലാക്ടോബസില്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 20067,
    "questionText": " ഉറൂബ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന എഴുത്തുകാരന്‍? ",
    "answerText": " പി.സി.കുട്ടികൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20068,
    "questionText": " പാലിലുള്ള അമ്ലം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ലാക്ടിക്അമ്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 20069,
    "questionText": " ശിവരാമകാരന്ത് പ്രസിദ്ധനായത്‌? ",
    "answerText": " യക്ഷഗാനം "
  },
  {
    "questionNum": 20070,
    "questionText": " പാലിന്റെ ശുദ്ധത അളക്കുന്ന ഉപകരണം ? ",
    "answerText": " ലാക്ടോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 20071,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ സ്വാതന്ത്രപ്രഖ്യാപനത്തിലെൻറ് മുഖ്യശിൽപ്പി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " തോമസ് ജെഫേഴ്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 20072,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തത്വചിന്തയുടെ അടിസ്ഥാനമായി കണക്കാക്കപ്പെടുന്ന കൃതി? ",
    "answerText": " ഉപനിഷത്തുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 20073,
    "questionText": " കാക തീയ രാജവംശത്തിലെ പ്രശസ്തയായ വനിതാ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " രുദ്രമാദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 20074,
    "questionText": " ‘പഞ്ചസിദ്ധാന്തിക’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വരാഹമിഹിരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20075,
    "questionText": " സൈബർ കുറ്റകൃത്യം ആദ്യമായി റിപ്പോർട്ട് ചെയ്ത രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20076,
    "questionText": " കടല്‍ത്തീരമില്ലാത്തതും മറ്റു സംസ്ഥാനങ്ങളുമായി ആതിര്‍ത്തി പങ്കിടാത്തതുമായ ഏക ജില്ലയാണ്? ",
    "answerText": " കോട്ടയം. "
  },
  {
    "questionNum": 20077,
    "questionText": " മെക്സിക്കോ പ്രസിഡന്‍റ്ന്‍റെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " നാഷണൽ പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20078,
    "questionText": " ദേശീയ ന്യൂനപക്ഷ കമ്മീഷനിലെ അംഗസംഖ്യ? ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 20079,
    "questionText": " അറബി വ്യാപാരിയായ സുലൈമാൻ കേരളം സന്ദർശിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " AD 851"
  },
  {
    "questionNum": 20080,
    "questionText": " അറബിപ്പൊന്ന് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എം.ടി & എന്‍.പിമുഹമ്മദ് (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 20081,
    "questionText": " നായ്ക്കളെ ക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " സൈനോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 20082,
    "questionText": " താഷ്‌കെന്റ് കരാർ ഒപ്പുവച്ചത്? ",
    "answerText": " 1966 ജനുവരി 10 "
  },
  {
    "questionNum": 20083,
    "questionText": " ‘സൂത്രാലങ്കാരം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അശ്വഘോഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20084,
    "questionText": " പാലിന് വെളുത്ത നിറം നൽകുന്ന പദാർത്ഥം ? ",
    "answerText": " കേസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20085,
    "questionText": " രാജാകേശവദാസിന്‍റെ യഥാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " കേശവപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 20086,
    "questionText": " ഒരു കൊച്ചു കുരുവിയുടെ അവസാന വിജയം എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " താഷ്‌കന്റ് കരാർ "
  },
  {
    "questionNum": 20087,
    "questionText": " ‘ആലാഹയുടെ പെൺമക്കൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സാറാ ജോസഫ്’ "
  },
  {
    "questionNum": 20088,
    "questionText": " ഏറ്റവും പോഷകസമ്പുഷ്ടമായ പാൽ തരുന്ന ജീവി ? ",
    "answerText": " ആട് "
  },
  {
    "questionNum": 20089,
    "questionText": " ‘സാക്ഷി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കാക്കനാടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20090,
    "questionText": " കയര്‍ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " തകഴി "
  },
  {
    "questionNum": 20091,
    "questionText": " തവിടിൽ ധാരാളമായി അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന വൈറ്റമിൻ? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ B1 "
  },
  {
    "questionNum": 20092,
    "questionText": " ലാക്ടോമീറ്റർ എന്ത് അളക്കുന്ന ഉപകരണമാണ്? ",
    "answerText": " പാലിന്റെ ശുദ്ധത അളക്കുന്ന ഉപകരണം "
  },
  {
    "questionNum": 20093,
    "questionText": " വൈദ്യുതിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " മൈക്കൽ ഫാരഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 20094,
    "questionText": " പഞ്ചായത്തീരാജ്; നഗരപാലിക നിയമങ്ങൾ നിലവിൽവന്നത് ഏതു വര്ഷം ? ",
    "answerText": 1993
  },
  {
    "questionNum": 20095,
    "questionText": " ആറ്റത്തിലെ പോസിറ്റീവ് ചാർജുള്ള കണം ? ",
    "answerText": " പ്രോട്ടോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 20096,
    "questionText": " അർജുനാ അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ ക്രിക്കറ്റർ? ",
    "answerText": " സലീം ദുരാനി "
  },
  {
    "questionNum": 20097,
    "questionText": " ലാൽ ബഹദൂർ ശാസ്ത്രി അന്തരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1966 ജനുവരി 11 "
  },
  {
    "questionNum": 20098,
    "questionText": " സഹകരണമേഖലയിലെ ആദ്യ മെഡിക്കല്‍‍ കോളേജ്? ",
    "answerText": " പരിയാരം മെഡിക്കല്‍ കോളേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 20099,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യ യിലെ അശോകന്‍ എന്നറിയപ്പെട്ടത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " അമോഘവര്‍ഷന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 20100,
    "questionText": " നെൽ കൃഷിക്ക് ഏറ്റവും അനുയോജ്യമായ മണ്ണ്? ",
    "answerText": " എക്കൽ മണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 20101,
    "questionText": " വെള്ളാനകളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " തായ് ലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20102,
    "questionText": " ജാലിയൻ വാലാബാഗ് കൂട്ടക്കൊല നടന്നത്? ",
    "answerText": " 1919 ഏപ്രിൽ 13 "
  },
  {
    "questionNum": 20103,
    "questionText": " വിറ്റാമിൻ ബി3-ൻറെ അപര്യാപ്തത മൂലം ഉണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " പെല്ലഗ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 20104,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മുന്തിരി നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നാസിക് "
  },
  {
    "questionNum": 20105,
    "questionText": " കയ്യൂർ സമരത്തെ ആസ്പദമാക്കി നിരഞ്ജന എഴുതിയ നോവൽ? ",
    "answerText": " ചിരസ്മരണ "
  },
  {
    "questionNum": 20106,
    "questionText": " കേസിൻ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " പാലിൽ മാത്രം അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന പ്രോടീൻ .പാലിന് വെളുത്ത നിറം നൽകുന്ന പദാർത്ഥം കൂടിയാണ് ഇത് "
  },
  {
    "questionNum": 20107,
    "questionText": " സമാധാനത്തിന്റെ ആൾരൂപം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ട ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ലാൽബഹദൂർ ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 20108,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിൽ ഗവർണ്ണറായ ആദ്യ മലയാളി വനിത? ",
    "answerText": " ഫാത്തിമാ ബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 20109,
    "questionText": " ‘നജീബ്’ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " ആടുജീവിതം "
  },
  {
    "questionNum": 20110,
    "questionText": " മഴവില്ലുകളുടെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഹവായി ദ്വീപുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 20111,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ മോഡൽ ഭരണത്തിനെതിരെ തിരുവിതാംകൂറിൽ നടന്ന സമരം? ",
    "answerText": " പുന്നപ്ര - വയലാർ സമരം "
  },
  {
    "questionNum": 20112,
    "questionText": " ധർമ്മസഭ - സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " രാജാരാധാകാരന്ത് ദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 20113,
    "questionText": " ഒരു ശിശു ജനിക്കുന്നു എന്നറിയപ്പെടുന്ന കരാർ? ",
    "answerText": " സിംല കരാർ "
  },
  {
    "questionNum": 20114,
    "questionText": " പശുവിന്റെ ആമാശയത്തിനു എത്ര അറകൾ ഉണ്ട് ? ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 20115,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ ചിത്രം? ",
    "answerText": " പുരാനകില "
  },
  {
    "questionNum": 20116,
    "questionText": " മദർ തെരേസക്ക് നോബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1979
  },
  {
    "questionNum": 20117,
    "questionText": " തിരുച്ചിറപ്പള്ളി നഗരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് നദി തീരത്താണ്? ",
    "answerText": " കാവേരി നദി "
  },
  {
    "questionNum": 20118,
    "questionText": " നന്ദ രാജവംശത്തിലെ അവസാന ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ധനനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20119,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് രൂപീകരണ സമയത്തെ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ഡഫറിൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 20120,
    "questionText": " 1919 ലെ ഗവൺമെന്റ് ഓഫ് ഇന്ത്യാ ആക്ട് പാസാക്കിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ചെംസ്‌ഫോർഡ് പ്രഭു (മോണ്ടേഗു - ചെംസ്‌ഫോർഡ് പരിഷ്ക്കാരം) "
  },
  {
    "questionNum": 20121,
    "questionText": " ക്ഷേത്ര പ്രവേശന വിളംബരം പുറപ്പെടുവിച്ച രാജാവ് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാള്‍ ബാല രാമവര്‍മ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 20122,
    "questionText": " ജെയ്‌സി ഏത് രാജ്യത്തെ കന്നുകാലി വർഗമാണ് ? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 20123,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജലോത്സവങ്ങൾ ആരംഭിക്കുന്നത് ഏത് വള്ളം കളിയോടെയാണ്? ",
    "answerText": " ചമ്പക്കുളം "
  },
  {
    "questionNum": 20124,
    "questionText": " സൈഡ് റിയൽ മെസ്സഞ്ചർ എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ഗലീലിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 20125,
    "questionText": " ‘ഭൂതരായർ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " അപ്പൻ തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20126,
    "questionText": " ഹിന്ദു മുസ്ലീം സാംസ്കാരികാംശങ്ങളെ ഉള്ക്കൊള്ളുന്ന ഏക ക്ലാസിക്കൽ നൃത്തരൂപം? ",
    "answerText": " കഥക് "
  },
  {
    "questionNum": 20127,
    "questionText": " Price Theory എന്നറിയപ്പെടുന്ന Micro Economics ന്‍റെ പ്രയോക്താക്കൾ? ",
    "answerText": " മാർഷൽ റിക്കാർഡോ ;പിഗൗ "
  },
  {
    "questionNum": 20128,
    "questionText": " വിവേകാനന്ദ സ്വാമികളെ കുറിച്ച് വള്ളത്തോൾ രചിച്ച കവിത? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണ പരുന്തിനോട് "
  },
  {
    "questionNum": 20129,
    "questionText": " പാണ്ഡ്യൻമാരുടെ പ്രധാന തുറമുഖം? ",
    "answerText": " കോർകയ് "
  },
  {
    "questionNum": 20130,
    "questionText": " ദേശീയ സദ്ഭരണ ദിനം? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 25 (വാജ്പേയിയുടെ ജന്മദിനം) "
  },
  {
    "questionNum": 20131,
    "questionText": " യോഗ ദർശനത്തിന്റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " പതഞ്ജലി "
  },
  {
    "questionNum": 20132,
    "questionText": " ആദ്യമായി എഷ്യൻ ഗെയിംസ് നടന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി (1951) "
  },
  {
    "questionNum": 20133,
    "questionText": " ക്ഷീണഹൃദയനായ മിതവാദി എന്ന് ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെയെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20134,
    "questionText": " ഓപ്പറേഷൻ ഫ്ളഡ്ഡ് എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " പാൽ ഉത്പാദനം "
  },
  {
    "questionNum": 20135,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിലെ കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡിന്‍റെ മാറ്റങ്ങൾ രേഖപ്പെടുത്തുന്ന ഗ്രാഫ്? ",
    "answerText": " കീലിങ് കർവ് "
  },
  {
    "questionNum": 20136,
    "questionText": " മാസഗോൺഡോക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന തുറമുഖം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 20137,
    "questionText": " യഹൂദരുടെ ആരാധനാലയം? ",
    "answerText": " സിനഗോഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 20138,
    "questionText": " കൂടു കെട്ടി മുട്ടയിടുന്ന പാമ്പ് ? ",
    "answerText": " രാജവെമ്പാല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20139,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിന്‍റെ ദേശീയ പുഷ്പം? ",
    "answerText": " ആമ്പൽ "
  },
  {
    "questionNum": 20140,
    "questionText": " മലമ്പുഴ റോക്ക് ഗാർഡന്‍റെ ശില്പി? ",
    "answerText": " നെക്ക് ചന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 20141,
    "questionText": " രണ്ട് വേലിയേറ്റങ്ങൾക്കിടയിലുള്ള സമയ വ്യത്യാസം? ",
    "answerText": " 12 മണിക്കൂർ 25 മിനിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 20142,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വാരിയെല്ലുള്ള ജീവി ? ",
    "answerText": " പാമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 20143,
    "questionText": " ജയരാജ്‌ ആദ്യമായി തിരക്കഥയെഴുതിയ സിനിമ ? ",
    "answerText": " ലൗഡ്‌ സ്പീക്കര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 20144,
    "questionText": " തരംഗക ദൈർഘ്യം കൂറവും ആവൃത്തി കൂടിയതുമായ നിറം? ",
    "answerText": " വയലറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 20145,
    "questionText": " ലോകമാന്യ എന്ന് അറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലക് "
  },
  {
    "questionNum": 20146,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിൽ പങ്കെടുത്ത ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത? ",
    "answerText": " മേരി ഡിസൂസ "
  },
  {
    "questionNum": 20147,
    "questionText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭന് പത്മഭൂഷൻ ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1966
  },
  {
    "questionNum": 20148,
    "questionText": " പ്ലൂട്ടോയെ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ക്ലൈഡ് ടോംബോ (1930) "
  },
  {
    "questionNum": 20149,
    "questionText": " കുഞ്ഞുങ്ങളെ പ്രസവിക്കുന്ന പാമ്പ് ഏത് ? ",
    "answerText": " അണലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20150,
    "questionText": " റെഫി ജറേറ്റർ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജയിംസ് ഹാരിസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 20151,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യ സമ്മേളനം പൂനെയിൽ നിന്നും ബോംബെയിലേയ്ക്ക് മാറ്റാൻ കാരണം? ",
    "answerText": " പൂനെയിൽ പ്ലേഗ് പടർന്നുപിടിച്ചത് "
  },
  {
    "questionNum": 20152,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ ഹരിതവിപ്ലവത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " എം.എസ് സ്വാമിനാഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20153,
    "questionText": " അണുവിമുക്തമാകാത്ത സൂചി ; സിറിഞ്ച് ഇവ ഉപയോഗിക്കുന്നതിലൂടെ പകരുന്ന ഹെപ്പറ്റൈറ്റിസ്? ",
    "answerText": " സീറം ഹെപ്പറ്റൈറ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20154,
    "questionText": " പ്രാഥമിക വിദ്യാഭ്യാസം സൗജന്യമാക്കിയ തിരുവിതാംകൂർ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 20155,
    "questionText": " ആഭ്യന്തര വ്യോമയാന പിതാവ്? ",
    "answerText": " ജെ.ആർ.ഡി.റ്റാറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 20156,
    "questionText": " മൂഷകരാജവംശത്തിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഏഴിമല "
  },
  {
    "questionNum": 20157,
    "questionText": " ശിവജിയുടെ ധനകാര്യ വകുപ്പ് മന്ത്രി അറിയിപ്പട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " സച്ചീവ് "
  },
  {
    "questionNum": 20158,
    "questionText": " ഒച്ചിന്റെ രക്തത്തിന്റെ നിറം ? ",
    "answerText": " നീല "
  },
  {
    "questionNum": 20159,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉറപ്പുള്ള അസ്ഥി? ",
    "answerText": " താടിയെല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 20160,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വിശപ്പ് രഹിത നഗരം (Hunger Free City‌)? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 20161,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജൈനിമേട് എന്ന പേരിൽ കുന്ന് കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 20162,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " ഇരുമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 20163,
    "questionText": " വായുവില്‍ പുകയുകയും ഇരുട്ടത്ത് മിന്നുകയും ചെയ്യുന്ന മുലകം ? ",
    "answerText": " മഞ്ഞ ഫോസ് ഫറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20164,
    "questionText": " ഹോഴ്സിലി കുന്നുകൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 20165,
    "questionText": " കവിയുടെ കാൽപ്പാടുകൾ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പി.കുഞ്ഞിരാമൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 20166,
    "questionText": " ജന്തുക്കൾക്കും സസ്യങ്ങൾക്കും ശാസ്ത്രീയ നാമങ്ങൾ നല്കിയിരിക്കുന്ന ഭാഷ? ",
    "answerText": " ലാറ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20167,
    "questionText": " സമുദ്രജലത്തിൽ നിന്നും മഗ്നീഷ്യം വേർതിരിക്കുന്ന പ്രക്രിയ? ",
    "answerText": " ഡോ പ്രക്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 20168,
    "questionText": " മുൻ സോവിയറ്റ് യൂണിയനും ജർമ്മനിയും തമ്മിൽ അനാക്രമണസന്ധി ഒപ്പുവച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1939
  },
  {
    "questionNum": 20169,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പൊതുമേഖലാ ഇരുമ്പ് - ഉരുക്ക് നിർമ്മാണ ശാലകളെ നിയന്ത്രിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സ്റ്റീൽ അതോറിട്ടി ഒഫ് ഇന്ത്യ ലിമിറ്റഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20170,
    "questionText": " ഒച്ചിന് എത്ര കാലുകളുണ്ട് ? ",
    "answerText": " ഒന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 20171,
    "questionText": " അഹല്യാ നഗരി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഇൻഡോർ "
  },
  {
    "questionNum": 20172,
    "questionText": " ജിബൂട്ടിയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ജിബൂട്ടിയൻ (ഫാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 20173,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ പുകയില വിമുക്ത ജില്ല? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 20174,
    "questionText": " പ്രകൃതിയുടെ കലപ്പ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജീവി ഏത് ? ",
    "answerText": " മണ്ണിര "
  },
  {
    "questionNum": 20175,
    "questionText": " ബ്ലബ്ബർ എന്ന കൊഴുപ്പു ശേഖരമുള്ള ജീവി?\r\n",
    "answerText": " നീലത്തിമിംഗിലം "
  },
  {
    "questionNum": 20176,
    "questionText": " കർഷകന്റെ മിത്രം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മണ്ണിര ,ചേര "
  },
  {
    "questionNum": 20177,
    "questionText": " ദി ആർട്ട് ഓഫ് മൂവിങ് പിക്ചേഴ്സ് എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്‍റെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വവ്വേൽ ലിൻസേ - അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 20178,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ അവസാനത്തെ പോർച്ചുഗീസ് ഗവർണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " മാനുവേൽ അന്റോണിയോ വാസലോ ഇ സിൽവ "
  },
  {
    "questionNum": 20179,
    "questionText": " മണ്ണിരകളുടെ ശ്വസനാവയവം ഏത്? ",
    "answerText": " ത്വക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 20180,
    "questionText": " സുജാത ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " പരുത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 20181,
    "questionText": " ഏറ്റവും അധികം കാലുകൾ ഉളള ജീവി? ",
    "answerText": " തേരട്ട (മില്ലി പീഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 20182,
    "questionText": " മണ്ണിരകളുടെ വിസർജനാവയവം? ",
    "answerText": " നെഫ്രീഡിയ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20183,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ കോട്ട? ",
    "answerText": " ചെങ്കോട്ട; ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 20184,
    "questionText": " പാർക്കിൻസൺസ്ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " തലച്ചോറ് oR നാഢി വ്യവസ്ഥ "
  },
  {
    "questionNum": 20185,
    "questionText": " നീലകണ്ഠതീർഥപാദരുടെ ഗുരു ? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പി സ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 20186,
    "questionText": " .ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷൻ രൂപീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 20187,
    "questionText": " ലോക വ്യാപാര കരാറിന്‍റെ ശില്പി? ",
    "answerText": " ആർതർ ഡങ്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 20188,
    "questionText": " ഡാർവിൻ സഞ്ചരിച്ചിരുന്ന കപ്പൽ? ",
    "answerText": " HMS ബിഗിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 20189,
    "questionText": " നേത്രാവരണത്തിന് ഉണ്ടാകുന്ന അണുബാധ? ",
    "answerText": " ചെങ്കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 20190,
    "questionText": " ഭൂസർവ്വേ നടത്താനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " തിയോഡോ ലൈറ്റ് (Theodolite‌) "
  },
  {
    "questionNum": 20191,
    "questionText": " മല്ലം രാജവംശത്തിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കുശിനഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 20192,
    "questionText": " അരുവിപ്പുറം ക്ഷേത്രയോഗം രൂപവൽക്കരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1898
  },
  {
    "questionNum": 20193,
    "questionText": " സ്വാതിതിരുനാള് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വൈക്കം ചന്ദ്രശേഖരന്‍നായര്‍ (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 20194,
    "questionText": " കപടപാദങ്ങളുള്ള ഏകകോശ ജീവി? ",
    "answerText": " അമീബ "
  },
  {
    "questionNum": 20195,
    "questionText": " ‘ബ്രഹ്മ സ്ഥൃത സിദ്ധാന്തം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20196,
    "questionText": " ചെരിപ്പിന്റെ ആകൃതിയുള്ള ജീവി? ",
    "answerText": " പാരമീസിയം "
  },
  {
    "questionNum": 20197,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ചെമ്പ് ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചിലി "
  },
  {
    "questionNum": 20198,
    "questionText": " വസ്ത്രങ്ങളിൽ കരിമ്പൻ കുത്തുന്നതിന് കാരണം? ",
    "answerText": " ഫങ്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20199,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ആർച്ച് ഡാം? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 20200,
    "questionText": " കാനിങ് പ്രഭുവിന്‍റെ കാലത്ത് 1860 ൽ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ബജറ്റ് അവതരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " സർ ജെയിംസ് വിൽസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 20201,
    "questionText": " ആറന്‍മുള ഉത്രട്ടാതി വള്ലംകളി നടക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പമ്പാനദിയില്‍‍‍‍‍ "
  },
  {
    "questionNum": 20202,
    "questionText": " ബ്ലബ്ബർ എന്ന കൊഴുപ്പു ശേഖരമുള്ള ജീവി? ",
    "answerText": " നീലത്തിമിംഗിലം "
  },
  {
    "questionNum": 20203,
    "questionText": " ഗുൽ റുഖി എന്ന തൂലികാനാമത്തിൽ പേർഷ്യൻ കൃതികൾ എഴുതിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " സിക്കന്ദർ ലോദി "
  },
  {
    "questionNum": 20204,
    "questionText": " ടെലികോം റെഗുലേറ്ററി അതോറിറ്റി ഓഫ് ഇന്ത്യ - TRAl നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1997
  },
  {
    "questionNum": 20205,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉച്ചത്തിൽ ശബ്ദമുണ്ടാക്കാൻ കഴിവുള്ള ജീവി? ",
    "answerText": " നീലത്തിമിംഗിലം "
  },
  {
    "questionNum": 20206,
    "questionText": " ജലവും പൊട്ടാസ്യവുമായുള്ള പ്രവർത്തന ഫലമായി ഉണ്ടാക്കുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20207,
    "questionText": " അംബർഗ്രീസ് എന്ന സുഗന്ധവ്യഞ്ജനം ഏത് ജീവിയിൽ നിന്നാണ് ലഭിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " നീലത്തിമിംഗിലം "
  },
  {
    "questionNum": 20208,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ അവസാനത്തെ ഗവർണ്ണർ ജെനറൽ? ",
    "answerText": " സി രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 20209,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മുന്‍സിപ്പല്‍ കോര്‍പ്പറേഷനില്‍ ഏറ്റവും വിസ്തീര്‍ണ്ണു ഉള്ളത്? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 20210,
    "questionText": " ന്യൂക്ലിയർ സയന്സിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഹോമി.ജെ.ഭാഭ "
  },
  {
    "questionNum": 20211,
    "questionText": " ഗലീന - രാസനാമം? ",
    "answerText": " ലെഡ് സൾഫൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20212,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ.പി കറുപ്പന്‍റെ വീട്ടുപേര്? ",
    "answerText": " സാഹിത്യകുടീരം "
  },
  {
    "questionNum": 20213,
    "questionText": " പോർച്ചുഗലിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ലിസ്ബൺ "
  },
  {
    "questionNum": 20214,
    "questionText": " അനാക്രമണസന്ധി ലംഘിച്ചുകൊണ്ട് ഹിറ്റ്‌ലർ മുൻ സോവിയറ്റ് യൂണിയൻ ആക്രമിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1941
  },
  {
    "questionNum": 20215,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കൊടുമുടി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " നേപ്പാളിലെ നാഗർമാതാ ദേശീയ ഉദ്യാനത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 20216,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി പൊതുമരാമത്ത് വകുപ്പ് നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂർ 1860 "
  },
  {
    "questionNum": 20217,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജനസാന്ദ്രതയുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 20218,
    "questionText": " ടൈഫസിന് കാരണമായ സൂക്ഷ്മജീവി? ",
    "answerText": " റിക്കറ്റ്സിയെ "
  },
  {
    "questionNum": 20219,
    "questionText": " ‘പളനി’ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " ചെമ്മീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20220,
    "questionText": " അലഹബാദിലെ നെഹൃവിന്റെ കുടുംബ വീട്? ",
    "answerText": " ആനന്ദഭവനം "
  },
  {
    "questionNum": 20221,
    "questionText": " നീലത്തിമിംഗിലത്തിൽ നിന്നും ലഭിക്കുന്ന സുഗന്ധദ്രവ്യം ഏത്? ",
    "answerText": " അംബർഗ്രീസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20222,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നെയ്ത്ത് പട്ടണം? ",
    "answerText": " ബാലരാമപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 20223,
    "questionText": " പുല്ലുകളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " അഗ്രസ്റ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 20224,
    "questionText": " മനുഷ്യനിൽ സ്പൈനൽ കോർഡിന്‍റെ നീളം? ",
    "answerText": " 45 സെ.മീ. "
  },
  {
    "questionNum": 20225,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ അടിമകൾക്ക് മോചനം നൽകിയവർഷം? ",
    "answerText": 1853
  },
  {
    "questionNum": 20226,
    "questionText": " ഷേർ-ഇ-പഞ്ചാബ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " രഞ്ജിത്ത് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 20227,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ സംസ്ഥാന മൽസ്യം ? ",
    "answerText": " കരിമീന് "
  },
  {
    "questionNum": 20228,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഉപ്പു ജല തടാകം ഏത്? ",
    "answerText": " ചിൽക( ഒറീസ ) "
  },
  {
    "questionNum": 20229,
    "questionText": " “ജാതിപ്പേര് അർത്ഥശൂന്യമാണ് അത് പേരിൽ നിന്നും നീക്കിയാലെ ഹൃദയം ശുദ്ധമാകൂ മനുഷ്യനെ സ്നേഹിക്കു എന്ന് പറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " ആനന്ദ തീർത്ഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20230,
    "questionText": " ബാംഗ്ലൂർ നഗരത്തിന്‍റെ ശില്പി? ",
    "answerText": " കെ മ്പ ഗൗഡ "
  },
  {
    "questionNum": 20231,
    "questionText": " പാഴ് ഭൂമിയിലെ കല്പവൃക്ഷം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കശുമാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 20232,
    "questionText": " ദേശീയ ജല ജീവി ഏത് ? ",
    "answerText": " ജല ഡോൾഫിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20233,
    "questionText": " വർദ്ധന സാമ്രാജ്യ (പുഷ്യഭൂതി രാജവംശം) സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " പുഷ്യ ഭൂതി "
  },
  {
    "questionNum": 20234,
    "questionText": " ബാലിദ്വീപ് ഏത് രാജ്യത്തിന്‍റെ ഭാഗമാണ്? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 20235,
    "questionText": " മികച്ച നടിക്കുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് ആദ്യമായി ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " നർഗീസ് ദത്ത് (ചിത്രം : രാത്ത് ഔർ ദിൻ- 1968 ) "
  },
  {
    "questionNum": 20236,
    "questionText": " ചിത്തിരപ്പാവൈ എഴുതിയത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " അഖിലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20237,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിപ്പം കൂടിയ ഹൃദയം ഉള്ള ജീവി ? ",
    "answerText": " നീല തിമിംഗലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20238,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂര്‍ ദേവസ്വം ബോര്‍ഡിന്‍റെ ആദ്യ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 20239,
    "questionText": " ബുദ്ധമത വിദ്യാഭ്യാസം ഇരുപതാം വയസിൽ അവസാനിപ്പിക്കുന്ന ചടങ്ങ്? ",
    "answerText": " ഉപസമ്പാദന "
  },
  {
    "questionNum": 20240,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ബുദ്ധിയുള്ള ജല ജീവി? ",
    "answerText": " ഡോൾഫിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20241,
    "questionText": " 1857ലെ വിപ്ലവത്തിന് കാൺപൂരിൽ നേതൃത്വം നൽകിയവർ? ",
    "answerText": " നാനാ സാഹിബ് & താന്തിയാ തോപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 20242,
    "questionText": " ചിരിക്കുന്ന മൽസ്യം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സസ്തനി ? ",
    "answerText": " ഡോൾഫിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20243,
    "questionText": " ഭഗവത്ഗീത ആദ്യമായി മലയാളത്തിലേക്ക് പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " മാധവപ്പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 20244,
    "questionText": " ‘മഗ്ദലന മറിയം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 20245,
    "questionText": " മരം കയറാൻ കഴിവുള്ള മൽസ്യം ? ",
    "answerText": " അനാബസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20246,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജനാതിപത്യ രാജ്യം ഏത്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 20247,
    "questionText": " ഡോഗ് ഫിഷ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " സ്രാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 20248,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഘാണശക്തി ഉള്ള ജീവി? ",
    "answerText": " സ്രാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 20249,
    "questionText": " ആൽക്കഹോളിന്‍റെ ദ്രവണാങ്കം ",
    "answerText": " - 115°C"
  },
  {
    "questionNum": 20250,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആയുസുള്ള പക്ഷി ? ",
    "answerText": " cockatoo"
  },
  {
    "questionNum": 20251,
    "questionText": " ‘ഇനി ഞാൻ ഉറങ്ങട്ടെ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പി.കെ ബാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20252,
    "questionText": " കെ.സുകുമാരൻ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഇടമലയാർ അണക്കെട്ട് അഴിമതി "
  },
  {
    "questionNum": 20253,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ തീരദേശ ദൈർഘ്യം? ",
    "answerText": " 580 കി.മീ. "
  },
  {
    "questionNum": 20254,
    "questionText": " കാര്‍ട്ടൂണിസ്റ്റ് ശങ്കര്‍ മ്യുസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണപുരം (ആലപ്പുഴ) "
  },
  {
    "questionNum": 20255,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " വില്യം ബെന്റിക് "
  },
  {
    "questionNum": 20256,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഉരുക്ക് നിർമ്മാണശാല? ",
    "answerText": " വിശാഖപട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 20257,
    "questionText": " ശനി ഗ്രഹത്തിന് സമീപം ആദ്യമായി എത്തിയ അമേരിക്കയുടെ ബഹിരാകാശ വാഹനം ? ",
    "answerText": " പയനിയർ 11 "
  },
  {
    "questionNum": 20258,
    "questionText": " മൂത്രത്തിന് മഞ്ഞ നിറം നൽകുന്ന വർണകം ?\r\n",
    "answerText": " യൂറോക്രോം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20259,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യ സമരം ആരംഭിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മീററ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 20260,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിൽ യൂറിയയുടെ നിർമാണം നടക്കുന്നത് എവിടെ വച്ചാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കരളിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20261,
    "questionText": " പട്ടികജാതി - പട്ടിക വർഗത്തെക്കുറിച്ച് പരാമർശിക്കുന്ന പട്ടിക? ",
    "answerText": " 5-ാം പട്ടിക "
  },
  {
    "questionNum": 20262,
    "questionText": " ചീഞ്ഞ മുട്ടയുടെ ഗന്ധമുള്ള വാതകം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ സൾഫൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20263,
    "questionText": " മാറ്റി വെക്കപ്പെട്ട ആദ്യ മനുഷ്യാവയവം ?\r\n",
    "answerText": " വൃക്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20264,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ കണ്ടെത്തിയിട്ടുള്ള ഏറ്റവും പുരാതനമായ ശാസനം? ",
    "answerText": " വാഴപ്പിള്ളി ശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 20265,
    "questionText": " നിറങ്ങളെ തിരിച്ചറിയാൻ സഹായിക്കുന്ന പ്രകാശ ഘ്രാഹി കോശങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " കോൺ കോശങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20266,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് പട്ടികജാതിക്കാരുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 20267,
    "questionText": " ശാന്ധിജിയുടെ ഉപദേശം അനുസരിച്ച് ഗുരുവായൂർ സത്യാഗ്രഹ കാലത്ത് നിരാഹാരം അവസാനിപ്പിച്ച നേതാവ്? ",
    "answerText": " കെ കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20268,
    "questionText": " ഖിൽജി വംശ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ജലാലുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 20269,
    "questionText": " എന്താണ് കോൺ കോശങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " നിറങ്ങളെ തിരിച്ചറിയാൻ സഹായിക്കുന്ന പ്രകാശ ഘ്രാഹി കോശങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20270,
    "questionText": " ഇടശ്ശേരി ഗോവിന്ദന്‍ നായര്‍ക്ക് കേരള സാഹിത്യ അക്കാഡമി അവാര്‍ഡ് ലഭിച്ച കൃതിയാണ്? ",
    "answerText": " ഒരുപിടി നെല്ലിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 20271,
    "questionText": " പ്രോടീനുകളുടെ ഏറ്റവും ലഖുവായ രൂപം ?\r\n",
    "answerText": " അമിനോ ആസിഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20272,
    "questionText": " കിഴക്കിന്‍റെ സ്കോട്ട്ലാന്ഡ്‌ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യയിലെ സ്ഥലമേത്? ",
    "answerText": " ഷില്ലോങ് "
  },
  {
    "questionNum": 20273,
    "questionText": " പട്ടികവർഗക്കാർ മാത്രമുള്ള പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " ഇടമലക്കുടി "
  },
  {
    "questionNum": 20274,
    "questionText": " ഖരാവസ്ഥയിലുള്ള കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡ്? ",
    "answerText": " ഡ്രൈ ഐസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20275,
    "questionText": " ധർമ്മടം ദ്വീപ് ഏത് പുഴയിലാണ്? ",
    "answerText": " അഞ്ചരക്കണ്ടിപ്പുഴ - കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 20276,
    "questionText": " ലോകസഭാ തെരഞ്ഞെടുപ്പ് ചരിത്രത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഭൂരിപക്ഷം നേടിയ അംഗം ? ",
    "answerText": " പ്രീതം മുണ്ടെ (ഭൂരിപക്ഷം 6;96;321 വോട്ടുകൾ ) "
  },
  {
    "questionNum": 20277,
    "questionText": " മൈസൂർ കടുവ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ടിപ്പു സുൽത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20278,
    "questionText": " പിത്ത രസത്തിലെ വർണകങ്ങൾ ?\r\n",
    "answerText": " ബിലിറൂബിൻ ,ബിലിവേർഡിന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20279,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ അഖില കേരള കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനത്തിനു വേദിയായത്? ",
    "answerText": " ഒറ്റപ്പാലം(1921) "
  },
  {
    "questionNum": 20280,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ ഗർഭകാലം?\r\n",
    "answerText": " 280 ദിവസം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20281,
    "questionText": " ആറ്റങ്ങളുടെ ന്യൂക്ലിയസ് വികിരണോർജം (റേഡിയേഷൻ) പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന പ്രവർത്തനം ? ",
    "answerText": " റേഡിയോ ആക്ടിവിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 20282,
    "questionText": " ശ്വാസകോശങ്ങളെ പൊതിഞ്ഞ് സൂക്ഷിക്കുന്ന അറ?\r\n",
    "answerText": " പ്ലൂറ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20283,
    "questionText": " ബ്രഹ്മ സമാജത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 20284,
    "questionText": " ദാരിദ്യ നിർണ്ണയ കമ്മിറ്റിയുടെ അവലോകന പ്രകാരം നഗര വാസികൾക്ക് ഒരു ദിവസം ആവശ്യമായ പോഷകാഹാരത്തിന്‍റെ അളവ്? ",
    "answerText": " 2100 കലോറി "
  },
  {
    "questionNum": 20285,
    "questionText": " ജന്തുശാസത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " അരിസ്സ്റ്റോട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 20286,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ ആമാശയത്തിൽ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്ന\r\nആസിഡ്?\r\n",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോക്ട്രോറിക് ആസിഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20287,
    "questionText": " മുഖ്യമന്ത്രിയായിരിക്കെ കൊല്ലപ്പെട്ട ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ബൽവന്ത് റായ് മേത്ത (ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 20288,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ജനസംഖ്യ ഏറ്റവും കൂടിയ നഗരസഭ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 20289,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ മുട്ടയിടുന്ന പക്ഷി ? ",
    "answerText": " ഒട്ടകപക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 20290,
    "questionText": " ഗുജറാത്തിന്‍റെ സംസ്ഥാന മൃഗം? ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 20291,
    "questionText": " തുരുമ്പ് രാസപരമായി? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രേറ്റഡ് അയൺ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20292,
    "questionText": " വെള്ളത്തിന് അടിയിലൂടെ നീന്താൻ കഴിവുള്ള പക്ഷി ? ",
    "answerText": " പെൻഗിന് "
  },
  {
    "questionNum": 20293,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ലോർഡ്സ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്റ്റേഡിയം? ",
    "answerText": " ഈഡൻ ഗാർഡൻ (കൊൽക്കത്ത) "
  },
  {
    "questionNum": 20294,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ നേരം ദേശാടനം നടത്തുന്ന പക്ഷി ? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക് ടേൺ "
  },
  {
    "questionNum": 20295,
    "questionText": " നെതർലൻഡിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 20296,
    "questionText": " റഷ്യൻ ചക്രവർത്തിമാർ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " സാർ "
  },
  {
    "questionNum": 20297,
    "questionText": " RNA യിലെ ഷുഗർ? ",
    "answerText": " റൈബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20298,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ചിറക് വിരിക്കാൻ കഴിവുള്ള പക്ഷി? ",
    "answerText": " ആൽബട്രോസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20299,
    "questionText": " വെള്ളക്കുളളന്മാർ; ചുവന്ന ഭീമൻമാർ എന്നിവ കാണപ്പെടുന്ന ഗ്യാലക്സികൾ? ",
    "answerText": " അണ്ഡാകൃത (Ovel)ഗാലക്സികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 20300,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സുപ്രീംകോർട്ട് ചീഫ് ജസ്റ്റിസ്? ",
    "answerText": " ഹരിലാൽ ജെ കനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 20301,
    "questionText": " പഴശ്ശി ഡാം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " വളപട്ടണം പുഴ; കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 20302,
    "questionText": " വില്ലൻ ചുമ പകരുന്നത്? ",
    "answerText": " വായുവിലൂടെ "
  },
  {
    "questionNum": 20303,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വേഗം പറക്കുന്ന പക്ഷി? ",
    "answerText": " സ്വിഫ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 20304,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി ട്രൈബൽ യൂണിവേഴ്സിറ്റി? ",
    "answerText": " അമർകണ്ഡക് "
  },
  {
    "questionNum": 20305,
    "questionText": " അന്യപക്ഷിയുടെ കൂട്ടിൽ മുട്ടയിടുന്ന പക്ഷി ? ",
    "answerText": " കുയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20306,
    "questionText": " മാമോഗ്രഫി ടെസ്റ്റ്ഏത് രോഗവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " സ്തനാർബുദം "
  },
  {
    "questionNum": 20307,
    "questionText": " ഇംഗ്ളണ്ട് ആക്രമിക്കുന്നതിനായി ഹിറ്റ്‌ലർ ഉപയോഗിച്ച റോക്കറ്റുകൾ? ",
    "answerText": " വി - 2 "
  },
  {
    "questionNum": 20308,
    "questionText": " ജനിതക എഞ്ചിനീയറിങ്ങിൽ കൂടി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ആദ്യത്തെ അലങ്കാര മത്സ്യം? ",
    "answerText": " ഗ്ലോ ഫിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 20309,
    "questionText": " നവാബ് മേക്കർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്ലൈവ് "
  },
  {
    "questionNum": 20310,
    "questionText": " 'ഹോര്‍ത്തൂസ് മലബാറിക്കസ്' എന്ന കൃതിയുടെ മൂലകൃതി? ",
    "answerText": " കേരളാരാമം(ഇട്ടി അച്യുതന്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 20311,
    "questionText": " സുനാമി ഏതുഭാഷയിലെ വാക്കാണ്? ",
    "answerText": " ജപ്പാനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20312,
    "questionText": " സലിം അലി പക്ഷിസങ്കേതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 20313,
    "questionText": " ‘സർവൈവിങ് ദി ഗ്രേറ്റ് ഡിപ്രഷൻ ഓഫ് 1990’ എന്ന സാമ്പത്തിക ശാസത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " രവി ബത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 20314,
    "questionText": " ബാങ്ക് ഓഫ് കൊച്ചി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20315,
    "questionText": " ചേരിചേരാ സംഘടന രൂപീകൃതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 20316,
    "questionText": " കാൽപാദത്തിൽ മുട്ടവെച്ച് അട നിൽക്കുന്ന പക്ഷി ?\r\n",
    "answerText": " പെൻഗ്വിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20317,
    "questionText": " കോഴിമുട്ട വിരിയാൻ ആവശ്യമായ സമയം? ",
    "answerText": 21
  },
  {
    "questionNum": 20318,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ സ്ത്രീ- പുരുഷ അനുപാതം? ",
    "answerText": " 1084/1000"
  },
  {
    "questionNum": 20319,
    "questionText": " എത്ര രൂപായുടെ നോട്ടിലാണ് ഹിമാലയ പർവ്വതം ചിത്രീകരിച്ചിട്ടുള്ളത്? ",
    "answerText": " 100 രൂപാ "
  },
  {
    "questionNum": 20320,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹത്തിന് പങ്കെടുത്തവരുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 32
  },
  {
    "questionNum": 20321,
    "questionText": " ഇന്റർപോൾ (INTERPOL - International Criminal Police organisation) സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1923 ( ആസ്ഥാനം : ലിയോൺസ്- ഫ്രാൻസ്; അംഗസംഖ്യ : 190) "
  },
  {
    "questionNum": 20322,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹ ഗാനം? ",
    "answerText": " വരിക വരിക സഹജരേ "
  },
  {
    "questionNum": 20323,
    "questionText": " ‘തോൽക്കാപ്പിയം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " തോൽക്കാപ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 20324,
    "questionText": " 1923-ലെ കാക്കിനഡ സമ്മേളനത്തില്‍ പങ്കെടുത്തത് ഗാന്ധിജിയുടെ പിന്തുണ നേടിയ നേതാവ്? ",
    "answerText": " ടി.കെ മാധവന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 20325,
    "questionText": " ശ്രീരാമകൃഷ്ണ പരമഹംസറുടെ പത്നി? ",
    "answerText": " ശാരദാ മണി "
  },
  {
    "questionNum": 20326,
    "questionText": " വംശനാശം സംഭവിച്ച ഡോഡോ പക്ഷികൾ ഏതു ദ്ദീപിലാണ് ഉണ്ടായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " മൗറീഷ്യസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20327,
    "questionText": " ‘ഹെല്ലനിക്ക് പാർലമെന്‍റ്‘ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " ഗ്രീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20328,
    "questionText": " ബൗദ്ധിക സ്വത്ത് ദിനം? ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 26 "
  },
  {
    "questionNum": 20329,
    "questionText": " കഴിഞ്ഞകാലം ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കെ. പി. കേശവമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20330,
    "questionText": " കൃത്രിമ മഴ പെയ്യിക്കാൻ അന്തരീക്ഷത്തിൽ വിതറുന്ന രാസവസതു? ",
    "answerText": " സിൽവർ അയൊഡൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20331,
    "questionText": " വിക്ടോറിയ ടെർമിനസിന്‍റെ ശില്പി? ",
    "answerText": " ഫ്രെഡറിക് വില്യം സ്റ്റീവൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20332,
    "questionText": " INC യുടെ പ്രസിഡന്റായ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത? ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 20333,
    "questionText": " സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡ് ലഭിച്ച ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " അമൃതപ്രീതം "
  },
  {
    "questionNum": 20334,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയോടൊപ്പം ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹത്തിൽ പങ്കെടുത്ത അനുയായികളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 78
  },
  {
    "questionNum": 20335,
    "questionText": " ‘ബ്രൂട്ടസ്’ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " ഷേക്സ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 20336,
    "questionText": " പെൻഗിന്റെ വാസസ്ഥലം അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " റൂക്കറി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20337,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും വലിയ ആശ്രമം? ",
    "answerText": " തവാങ് അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 20338,
    "questionText": " ഹൈഡ്രോക്ട്രോറിക് ആസിഡ് മനുഷ്യ ശരീരത്തിൽ ഉല്പാദിപ്പിക്കുന്നതെവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആമാശയത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20339,
    "questionText": " ഗ്ലൂക്കോസിനെ കരളിൽ വച്ച് ഗൈക്കോജനാക്കി മാറ്റാൻ സഹായിക്കുന്ന ഹോർമോൺ ?\r\n",
    "answerText": " ഇൻസുലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20340,
    "questionText": " ‘കാലഭൈരവൻ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ടി.പദ്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20341,
    "questionText": " ഇൻസുലിന്റെ സഹായത്തോടെ ഗ്ലൂക്കോസ് കരളിൽ വച്ച്\r\nരൂപാന്തരം പ്രാപിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഗൈക്കോജൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20342,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ വസതി? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപ്രതി ഭവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20343,
    "questionText": " ഒ.എൻ.വിക്ക് കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്ത കൃതി? ",
    "answerText": " അക്ഷരം "
  },
  {
    "questionNum": 20344,
    "questionText": " പാം ഓയിലിലെ ആസിഡ്? ",
    "answerText": " പാൽ മാറ്റിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20345,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള മൂലകം ?\r\n",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20346,
    "questionText": " തമിഴ് സിനിമാ വ്യവസായത്തിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കോടമ്പാക്കം "
  },
  {
    "questionNum": 20347,
    "questionText": " ഒരിടത്തൊരു കുഞ്ഞുണ്ണി എന്ന ബാലസാഹിത്യ കൃതിയുടെ കര്‍ത്താവ്‌? ",
    "answerText": " സിപ്പി പള്ളിപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 20348,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടന (UNO) യുടെ രൂപീകരണത്തിന് വഴിവച്ച ഉടമ്പടി? ",
    "answerText": " അറ്റ്ലാന്റിക് ചാർട്ടർ - 1941 "
  },
  {
    "questionNum": 20349,
    "questionText": " തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ കേരളീയ വനിത? ",
    "answerText": " അൽഫോൻസാമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 20350,
    "questionText": " 73 മത് ഭരണഘടനാ ഭേദഗതിയിലൂടെ ഉള്‍പ്പെടുത്തിയ പട്ടിക ? ",
    "answerText": 11
  },
  {
    "questionNum": 20351,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസുകാർക്കെതിരെ മർമ്മഗോവയിൽ കലാപത്തിന് നേതൃത്വം നല്കിയത്? ",
    "answerText": " രാം മനോഹർ ലോഹ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 20352,
    "questionText": " രഘുവംശം എന്ന സംസ്കൃത മഹാകാവ്യo എഴുതിയതാര്? ",
    "answerText": " കാളിദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20353,
    "questionText": " എം.എല്‍.എ; എം.പി;സ്പീക്കര്‍;മന്ത്രി;ഉപമുഖ്യമന്ത്രി; മുഖ്യമന്ത്രി എന്നീ പദവികള്‍ വഹിച്ച ഏക വ്യക്തി? ",
    "answerText": " സി.എച്ച്.മുഹമ്മദ്കോയ "
  },
  {
    "questionNum": 20354,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിൽ ഏറ്റവും കുറവുള്ള മൂലകം ?\r\n",
    "answerText": " മാങ്ഗനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20355,
    "questionText": " ചെറുകാടിന്‍റെ ആത്മകഥയുടെ പേരെന്താണ്? ",
    "answerText": " ജീവിതപ്പാത "
  },
  {
    "questionNum": 20356,
    "questionText": " സലിം അലി ഏതു നിലയിലാണ് പ്രസിദ്ധൻ? ",
    "answerText": " പക്ഷിശാസ്ത്രജ്ഞൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20357,
    "questionText": " ശരീര നിർമാണത്തിന്റെ അടിസ്ഥാന ഘടകം ?\r\n",
    "answerText": " പ്രോട്ടോപ്ലാസം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20358,
    "questionText": " സോറിയാസിസ് ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗമേത്?\r\n",
    "answerText": " ത്വക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20359,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ജ്യോതിശാസ്ത്ര വർഷം ? ",
    "answerText": 2009
  },
  {
    "questionNum": 20360,
    "questionText": " കാവി ഉപേക്ഷിച്ച് ഖദർ അണിഞ്ഞ ഒരേയൊരു നവോത്ഥാന നായകൻ? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20361,
    "questionText": " മാലിദ്വീപിലെ പ്രധാന ഭാഷ? ",
    "answerText": " ദ്വിവേഹി "
  },
  {
    "questionNum": 20362,
    "questionText": " ചർമത്തിന് എത്ര പാളികളുണ്ട്?\r\n",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 20363,
    "questionText": " ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹത്തെ 'ചായക്കോപ്പയിലെ കൊടുങ്കാറ്റ്' എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഇർവിൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 20364,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ അരിപ്പ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " വൃക്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20365,
    "questionText": " വൃക്ക അറിയപ്പെടുന്ന അപരനാമം ?\r\n",
    "answerText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ അരിപ്പ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20366,
    "questionText": " നിപ്പോൺ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20367,
    "questionText": " ഡൽമ വന്യജീവി സങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20368,
    "questionText": " കേരളത്തെ കീഴടക്കിയതായി ശാസനം പുറപ്പെടുവിച്ച ചാലൂക്യരാജാവ്? ",
    "answerText": " പുലികേശി ഒന്നാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20369,
    "questionText": " ആദ്യ ആനിമേഷൻ ചിത്രം? ",
    "answerText": " The Apostle - 1927- അർജന്റിന "
  },
  {
    "questionNum": 20370,
    "questionText": " ജലത്തിലിട്ടാൽ കത്തുന്ന ലോഹങ്ങൾ? ",
    "answerText": " സോഡിയം; പൊട്ടാസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 20371,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ആകൃതിക്ക് പറയുന്ന പേര്? ",
    "answerText": " ജിയോയ്ഡ് (ഒബ്ളേറ്റ്സ് ഫിറോയിഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 20372,
    "questionText": " കൊതുകിന്റെ ലാർവക്ക് പറയപ്പെടുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " റി​ഗ്ലർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20373,
    "questionText": " വാസ്തുഹാര - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സി.വി ശ്രീരാമന് (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 20374,
    "questionText": " ഫിലിപ്പൈൻസിന് ആ പേര് നൽകിയതാര്? ",
    "answerText": " ഫെർഡിനന്‍റ് മഗല്ലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20375,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജീവി? ",
    "answerText": " നീലത്തിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 20376,
    "questionText": " നം ദാഫ കടുവാ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 20377,
    "questionText": " നഗരപ്രദേശങ്ങളിലെ ദരിദ്ര പെൺകുട്ടികൾക്ക് ഉന്നത വിദ്യാഭ്യാസം നൽകുന്നതിനുള്ള പദ്ധതി? ",
    "answerText": " പ്രതിഭാ കിരൺ യോജന "
  },
  {
    "questionNum": 20378,
    "questionText": " ‘വിശ്വവിഖ്യാതമായ മൂക്ക്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 20379,
    "questionText": " സംസ്‌കൃതം ഒഫീഷ്യൽ ഭാഷ ആയ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20380,
    "questionText": " ഫറൂഖ് നഗരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദീതീരം? ",
    "answerText": " ചാലിയാർ പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 20381,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിന്‍റെ മാതാപിതാക്കൾ? ",
    "answerText": " മാടൻ ആശാൻ; കുട്ടിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 20382,
    "questionText": " അമർത്യാസെന്നിന് ഭാരതരത്ന ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 20383,
    "questionText": " മെർക്കുറി ഖരമായി മാറുന്ന ഊഷ്മാവ്? ",
    "answerText": " - 39°C"
  },
  {
    "questionNum": 20384,
    "questionText": " അഭിനവ ഭോജൻ എന്നറിയപ്പെട്ട രാജാവ്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണദേവരായർ "
  },
  {
    "questionNum": 20385,
    "questionText": " പാലക്കാടിനെ കോയമ്പത്തൂരുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരം? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് ചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 20386,
    "questionText": " കടന്നൽ പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഫോമിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20387,
    "questionText": " എട്ടുകാലിയുടെ ശ്വാസനാവയവം ? ",
    "answerText": " ബുക്ലങ്ങുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 20388,
    "questionText": " നിറമില്ലാത്ത രക്തമുള്ള ജീവി ? ",
    "answerText": " പാറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 20389,
    "questionText": " പാറ്റയുടെ കുഞ്ഞുങ്ങൾക്ക് പറയുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " നിംഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 20390,
    "questionText": " സാമൂഹിക ജീവിതം നയിക്കുന്ന ഒരു ജീവിയാണ് ",
    "answerText": " തേനീച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 20391,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ജ്ഞാനേന്ദ്രിയം? ",
    "answerText": " ത്വക്ക് (Skin) "
  },
  {
    "questionNum": 20392,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഐ.സി.ഡി.എസ് പദ്ധതി തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " വേങ്ങര "
  },
  {
    "questionNum": 20393,
    "questionText": " കേരള സർക്കാരിന്റെ 'ആശ്വാസ കിരണം' പദ്ധതി പ്രാബല്യത്തിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 2010
  },
  {
    "questionNum": 20394,
    "questionText": " മറാത്താ സാമ്രാജ്യം സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ശിവജി "
  },
  {
    "questionNum": 20395,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ ജ്യോതിശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " വരാഹമിഹിരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20396,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചിൽഡ്രൻസ് പാർക്ക്? ",
    "answerText": " ആക്കുളം "
  },
  {
    "questionNum": 20397,
    "questionText": " മുംബൈ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദീതീരം? ",
    "answerText": " മിഥി നദി "
  },
  {
    "questionNum": 20398,
    "questionText": " പശുവിന്റെ പ്രധാന ഇനങ്ങൾ ഏവ? ",
    "answerText": " ജേഴ്‌സി ,ഹോൾസ്റ്റീൻ ,ഫ്രീഷ്യൻ ,വെച്ചൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 20399,
    "questionText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ കാരപ്പറമ്പിൽ ( കോഴിക്കോട്) സ്ഥാപിച്ച സംസ്കൃത പ0ന കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " തത്ത്വപ്രകാശിക "
  },
  {
    "questionNum": 20400,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കടൽ? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണ ചൈനാ കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 20401,
    "questionText": " എരുമയുടെ പ്രധാന ഇനങ്ങൾ ഏവ? ",
    "answerText": " മുറ ,നീലിരവി ,ബദാവരി "
  },
  {
    "questionNum": 20402,
    "questionText": " യുനസ്ക്കോയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20403,
    "questionText": " ആടിന്റെ പ്രധാന ഇനങ്ങൾ ഏവ? ",
    "answerText": " തലശേരി ജമ്‌നാ പ്യാരി ,ബോയർ "
  },
  {
    "questionNum": 20404,
    "questionText": " ഒന്നാം വട്ടമേശ സമ്മേളന സമയത്തെ ഇന്ത്യൻ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ഇർവിൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 20405,
    "questionText": " UN പരിരക്ഷണ സമിതി (Trusteeship Council ) യെ സസ്പെൻഡ് ചെയത വർഷം? ",
    "answerText": 1994
  },
  {
    "questionNum": 20406,
    "questionText": " വർദ്ധമാന മഹാവീരന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " സിദ്ധാർത്ഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20407,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ കർഷക തൊഴിലാളികളുടെ ആദ്യ പണിമുടക്ക് സമരം നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 20408,
    "questionText": " ഹർമന്ദിർ സാഹിബ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അമൃതസറിലെ സുവർണ്ണ ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 20409,
    "questionText": " മറാത്താ സാമ്രാജ്യത്തിന്‍റെ അന്ത്യംകുറിച്ച യുദ്ധമേത്? ",
    "answerText": " 1761-ലെ മൂന്നാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 20410,
    "questionText": " ഗുപ്ത വർഷം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തൻ I "
  },
  {
    "questionNum": 20411,
    "questionText": " സാഹിത്യത്തിനുള്ള നൊബേല്‍ സമ്മാനം നിരസിച്ച ഏക സാഹിത്യകാരന്‍ ആര്? ",
    "answerText": " സാര്‍ത്ര് "
  },
  {
    "questionNum": 20412,
    "questionText": " മാവോനിൽ സ്റ്റേഷൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മണിപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 20413,
    "questionText": " ‘മല്ലൻ’ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " നെല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 20414,
    "questionText": " കോഴിയുടെ പ്രധാന ഇനങ്ങൾ ഏവ? ",
    "answerText": " അതുല്യ ,രാമലക്ഷ്മി ,വൈറ്റ് ലഗൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 20415,
    "questionText": " താറാവിന്റെ പ്രധാന ഇനങ്ങൾ ഏവ? ",
    "answerText": " മസ്‌കവി ,താര,ചെമ്പല്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 20416,
    "questionText": " രാസ സൂര്യന്‍ എന്ന് അറിയപ്പെടുന്ന ലോഹം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 20417,
    "questionText": " കാടയുടെ പ്രധാന ഇനങ്ങൾ ഏവ? ",
    "answerText": " ജാപ്പനീസ് ,ബോബ് വൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 20418,
    "questionText": " സമ്പന്ന രാജ്യങ്ങളുടെ സാമ്പത്തിക സംഘടന? ",
    "answerText": " G7 ( രൂപീകൃതമായ വർഷം: 1975 ) "
  },
  {
    "questionNum": 20419,
    "questionText": " കാത്സ്യം കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹംഫ്രി ഡേവി "
  },
  {
    "questionNum": 20420,
    "questionText": " മൂന്നാം മൈസൂർ യുദ്ധം അവസാനിപ്പിച്ച ഉടമ്പടി? ",
    "answerText": " ശ്രീരംഗപട്ടണം സന്ധി (1792) "
  },
  {
    "questionNum": 20421,
    "questionText": " ‘അച്ഛൻ അച്ചൻ ആചാര്യൻ’ എന്ന ജീവചരിത്രം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " ഡി ബാബു പോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 20422,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ രാമപിത്തേക്കസ് മനുഷ്യന്‍റെ ഫോസിൽ ലഭിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സിവാലിക് മലനിരകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 20423,
    "questionText": " വിക്ടർ ഇമ്മാനുവൽ II ന്‍റെ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " കൗണ്ട് കാവുർ "
  },
  {
    "questionNum": 20424,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ആദ്യമായി മറവപ്പട എന്ന പേരിൽ ഒരു സ്ഥിരം സൈന്യത്തെ ഏർപ്പെടുത്തിയ രാജാവ്? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 20425,
    "questionText": " പ്ലാസി യുദ്ധം നടന്നത്? ",
    "answerText": " ബംഗാൾ ഗവർണ്ണായ സിറാജ് - ഉദ് - ദൗളയും ബ്രിട്ടീഷുകാരും തമ്മിൽ 1757 ജൂൺ 23 ന് "
  },
  {
    "questionNum": 20426,
    "questionText": " ഷഡ്പദങ്ങളുടെ വിസർജ്ജനാവയവം? ",
    "answerText": " മാപിജിയൻ നാളികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 20427,
    "questionText": " ദേവഭൂമി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20428,
    "questionText": " സെറിബ്രത്തിനു തൊട്ടു താഴെയായി കാണപ്പെടുന്ന നാഡി കേന്ദ്രം ? ",
    "answerText": " തലാമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20429,
    "questionText": " മസ്തിഷ്കത്തെ പൊതിഞ്ഞിരിക്കുന്ന മൂന്ന് പാളിയുള്ള ആവരണം ?\r\n",
    "answerText": " മെനിഞ്ചസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20430,
    "questionText": " പറക്കുന്ന സസ്തനി? ",
    "answerText": " വാവൽ "
  },
  {
    "questionNum": 20431,
    "questionText": " ഏറ്റവും ജനസംഖ്യയുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 20432,
    "questionText": " ‘വിലാസിനി’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എം.കെ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20433,
    "questionText": " സുഷുമ്നക്കു ഏകദേശം എത്ര നീളമുണ്ട്‌ ? ",
    "answerText": " 45 സെ മി "
  },
  {
    "questionNum": 20434,
    "questionText": " സ്വാസിലാന്‍റ്ന്റിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " എംബാബേൻ;ലോബാംബ "
  },
  {
    "questionNum": 20435,
    "questionText": " പുരാവസ്തു ഗവേഷണത്തിന് ഇന്ത്യയിൽ തുടക്കം കുറിച്ച ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 20436,
    "questionText": " നട്ടെല്ലിൽ കൂടി കടന്ന് പോകുന്ന തലച്ചോറിന്റെ ഭാഗം ? ",
    "answerText": " സുഷുമ്ന "
  },
  {
    "questionNum": 20437,
    "questionText": " സുഷുമ്നയെയും മഷ്തിഷ്കത്തെയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന മസ്തിഷ്ക്കാ ഭാഗം? ",
    "answerText": " മെഡുല്ല ഒബ്ലാംഗേറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 20438,
    "questionText": " UN ന്‍റെ ആദ്യ ആക്ടിങ് സെക്രട്ടറി ജനറൽ? ",
    "answerText": " ഗ്ലാഡ് വിൻ ജബ്ബ് - 1945- 46 "
  },
  {
    "questionNum": 20439,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഉപഭൂഖണ്ഡത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " സിന്ധു നദി "
  },
  {
    "questionNum": 20440,
    "questionText": " തലയോട്ടികളിലെ അസ്ഥികളുടെ എണ്ണമെത്ര ? ",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 20441,
    "questionText": " ഏതെങ്കിലും കാരണങ്ങളാൽ തെരുവുകളിൽ ഉപേക്ഷിക്കുന്നതിനു പകരം നവജാത ശിശുക്കളെ കൊണ്ടുവയ്ക്കുന്നതിനു സ്ഥാപിച്ച തൊട്ടിൽ? ",
    "answerText": " അമ്മത്തൊട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 20442,
    "questionText": " സൂഫിവര്യനായ ഖ്വാജാ മൊയ്നുദീൻ ചിസ്തിയുടെ ശവകുടീരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " അജ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 20443,
    "questionText": " തലച്ചോറിന്റെ ഏതു ഭാഗത്തു ഏൽക്കുന്ന ക്ഷതമാണ് മരണത്തിന് കാരണമാകുന്നത് ? ",
    "answerText": " മെഡുല്ല ഒബ്ലാംഗേറ്റ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20444,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഗവൺമെന്റിനെതിരെ നടത്തുന്ന മീറ്റിംഗുകൾ തടയാനായി സെഡീഷ്യസ് മീറ്റിംഗ് ആക്റ്റ് പാസാക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1907
  },
  {
    "questionNum": 20445,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രിയാവാൻ എത്ര വയസ് തികഞ്ഞിരിക്കണം? ",
    "answerText": 25
  },
  {
    "questionNum": 20446,
    "questionText": " ‘കഴിഞ്ഞ കാലം’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " കെ.പി .കേശവമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20447,
    "questionText": " വിശപ്പും ദാഹവും നിയന്ത്രിക്കുന്ന ശരീര ഭാഗം ഏത്? ",
    "answerText": " ഹൈപ്പോതലാമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20448,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് ദേശിയ ദിനമായി ആചരിക്കുന്ന ദിവസം? ",
    "answerText": " ജൂലൈ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 20449,
    "questionText": " പയോറിയ ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " മോണ "
  },
  {
    "questionNum": 20450,
    "questionText": " അകാൽതക്ത് സ്ഥാപിച്ച സിഖ് ഗുരു? ",
    "answerText": " ഗുരു ഹർ ഗോവിന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 20451,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ റെയിൽവേ ബജറ്റ് അവതരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോൺ മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 20452,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ സ്വാതന്ത്ര്യസമര പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ ഏതു പ്രമുഖ വ്യക്തിയാണ് ബാര്‍ദോലി സത്യാഗ്രഹവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സര്‍ദാര്‍ വല്ലഭായി പട്ടേല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 20453,
    "questionText": " ‘കാനം’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇ.ജെ ഫിലിപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 20454,
    "questionText": " ഡ്യുട്ടീരിയം കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹാരോൾഡ് യൂറേ "
  },
  {
    "questionNum": 20455,
    "questionText": " 1826 ലെ യന്താബോ ഉടമ്പടി പ്രകാരം ബ്രിട്ടീഷ് അധീനതയിലായ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 20456,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി എഫ് എം റേഡിയോ പ്രക്ഷേപണം ആരംഭിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി - 1989 ഒക്ടോബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 20457,
    "questionText": " മലേറിയയുടെ രോഗാണു? ",
    "answerText": " പ്ലാസ്മോഡിയം. "
  },
  {
    "questionNum": 20458,
    "questionText": " 1945 ആഗസ്റ്റ് ആറിന്റെ ചരിത്രപ്രാധാന്യമെന്ത്? ",
    "answerText": " ഹിരോഷിമയിൽ അമേരിക്കയുടെ ആണവാക്രമണം "
  },
  {
    "questionNum": 20459,
    "questionText": " കൊച്ചി രാജ്യ പ്രജാമണ്ഡലം രൂപീകരിക്കുന്നതിന് നേതൃത്വം കൊടുത്തത്? ",
    "answerText": " വി.ആര്‍ കൃഷ്ണനെഴുത്തച്ഛന്‍. "
  },
  {
    "questionNum": 20460,
    "questionText": " സംസാര ശേഷിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്ന തലച്ചോറിന്റെ ഭാഗം ഏത്? ",
    "answerText": " ബ്രോകയുടെ പ്രദേശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20461,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിനെ സ്വതന്ത്രരാജ്യമായി അംഗീകരിച്ച ആദ്യ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 20462,
    "questionText": " ‘ഗ്രാമവൃക്ഷത്തിലെ കുയിൽ’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20463,
    "questionText": " ഭക്ഷണമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ഒരു ആസിഡ്? ",
    "answerText": " അസെറ്റിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20464,
    "questionText": " പ്രവിശ്യകളിലെ ദ്വിഭരണത്തെ കുറിച്ച് പഠിക്കാൻ നിയമിതമായ കമ്മിറ്റി? ",
    "answerText": " മുധിമാൻ കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 20465,
    "questionText": " കാൽമുട്ടിലെ അസ്ഥിക്ക് എന്താണ് പേര് ? ",
    "answerText": " മുട്ടു ചിരട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20466,
    "questionText": " പാതിരാമണൽ പക്ഷിസങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 20467,
    "questionText": " തേൾ; എട്ടുകാലി എന്നിവയുടെ വിസർജ്ജനാവയവം? ",
    "answerText": " ഗ്രീൻ ഗ്ലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20468,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയും മകനും തമ്മിലുള്ള ബന്ധത്തെപ്പറ്റി വിശദമായി പ്രതിപാദിക്കുന്ന ജീവചരിത്രമാണ് 'ഗാന്ധീസ് പ്രിസണർ' ഇത് എഴുതിയതാര്? ",
    "answerText": " ഉമദുഫേ ലിയ മെസ്ട്രി "
  },
  {
    "questionNum": 20469,
    "questionText": " ഉപ്പു സത്യാഗ്രഹം നടന്ന വര്ഷം? ",
    "answerText": 1930
  },
  {
    "questionNum": 20470,
    "questionText": " ബംഗാളിലെ മുസ്ലീം ജനത ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കും ഭൂപ്രഭുക്കൻമാർക്കുമെതിരെ നടത്തിയ കലാപം? ",
    "answerText": " ഫറാസ്സി കലാപം (1838 - 1857) "
  },
  {
    "questionNum": 20471,
    "questionText": " കസ്റ്റംസ് ദിനം? ",
    "answerText": " ജനുവരി 20 "
  },
  {
    "questionNum": 20472,
    "questionText": " ഏത് വൈറ്റമിന്‍റെ അഭാവം മൂലമാണ് രക്തസ്രാവം ഉണ്ടാകുന്നത്? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ K "
  },
  {
    "questionNum": 20473,
    "questionText": " വായുവിലെ കാർബൺഡൈ ഓക്സൈഡിന്‍റെ അളവ് കുറയ്ക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന സസ്യ പ്രവർത്തനം? ",
    "answerText": " പ്രകാശസംശ്ലേഷണം "
  },
  {
    "questionNum": 20474,
    "questionText": " സലിം അലിഏതു നിലയിലാണ് പ്രസിദ്ധൻ? ",
    "answerText": " പക്ഷിശാസ്ത്രജ്ഞൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20475,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളുടെ ഉൽപത്തിയും വികാസവും സംബന്ധിച്ച പ0നം? ",
    "answerText": " ഫൈറ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 20476,
    "questionText": " പ്രായപൂർത്തിയായ ഒരാളുടെ ശരീരത്തിൽ എത്ര അസ്ഥികൾ ഉണ്ട്? ",
    "answerText": 206
  },
  {
    "questionNum": 20477,
    "questionText": " മുട്ടത്തുവര്‍ക്കി പുരസ്കാരം ആദ്യം ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഒ.വി വിജയന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 20478,
    "questionText": " ലൈബീരിയയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മൺറോവിയ "
  },
  {
    "questionNum": 20479,
    "questionText": " ഏതാണ് യുവത്വഗ്രന്ഥി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തൈമസ് ഗ്രന്ഥി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20480,
    "questionText": " മുന്തിരി;പുളി എന്നിവയില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡിന്‍റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " ടാര്‍ട്ടാറിക്ക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20481,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ നായകഗ്രന്ഥി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " പിയൂഷാ ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 20482,
    "questionText": " ഇംപരേറ്റർ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " അഗസ്റ്റസ് സീസർ "
  },
  {
    "questionNum": 20483,
    "questionText": " ജലാലുദ്ദീൻ ഖിൽജി പരാജയപ്പെടുത്തിയ അടിമ വംശ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " കൈക്കോബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 20484,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ ഡാമുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പെരിയാർ ലീസ് എഗ്രിമെന്‍റ് ഒപ്പു വച്ച ശ്രീമൂലം തിരുനാളിന്‍റെ ദിവാൻ? ",
    "answerText": " രാമയ്യങ്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 20485,
    "questionText": " 2003 ൽ നെടുങ്ങാടി ബാങ്കിനെ ഏറ്റെടുത്ത ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് നാഷണൽ ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 20486,
    "questionText": " കർഷകന്‍റെ മിത്ര മായ പാമ്പ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചേര "
  },
  {
    "questionNum": 20487,
    "questionText": " ലോക നായ്ക് ജയപ്രകാശ് നാരായണൻ വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " പാട്ന "
  },
  {
    "questionNum": 20488,
    "questionText": " ദാരിദ്ര്യ നിർമ്മാർജന ദശകമായി ഐക്യരാഷ്ടസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1997-2006"
  },
  {
    "questionNum": 20489,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ അൻപതാമത്തെ സ്റ്റേറ്റ് ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ഹവായ് "
  },
  {
    "questionNum": 20490,
    "questionText": " കുതിരയ്ക്ക് ചാപ്പ കുത്തുന്ന സമ്പ്രദായം നടപ്പാക്കിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഷേർഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 20491,
    "questionText": " വംശനാശം സംഭവിക്കുന്ന സിംഹവാലന്‍ കുരങ്ങുകള്‍ കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സൈലന്‍റ് വാലി ദേശീയോദ്യാനം "
  },
  {
    "questionNum": 20492,
    "questionText": " തരംഗദൈർഘ്യം അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ആങ്ങ് സ്ട്രം "
  },
  {
    "questionNum": 20493,
    "questionText": " കൊളംബിയ സ്പേസ് ഷട്ടിൽ ദുരന്തം സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ഹരോൾഡ് ഗഹ്മാൻ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20494,
    "questionText": " കുഞ്ചന്‍ നമ്പ്യാര്‍ രചിച്ച ആദ്യത്തെ തുള്ളല്‍ കൃതി? ",
    "answerText": " കല്യാണസൌഗന്ധികം "
  },
  {
    "questionNum": 20495,
    "questionText": " ആധുനിക മലയാള ഗദ്യത്തിന്‍റെ പിതാവ് എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കേരളവർമ്മ വലിയകോയിത്തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20496,
    "questionText": " ആദാമിന്റെ ആപ്പിൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രന്ഥി ? ",
    "answerText": " തൈറോയ്ഡ് ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 20497,
    "questionText": " ത്രിശൂർ പൂരം ആരംഭിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ശക്തൻ തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20498,
    "questionText": " വാരിഗ്ഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 20499,
    "questionText": " ‘അപ്പുക്കിളി’ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " ഖസാക്കിന്‍റെ ഇതിഹാസം "
  },
  {
    "questionNum": 20500,
    "questionText": " ഉമിനീരിലുള്ള രാസാഗ്നി ഏതാണ്? ",
    "answerText": " അമിലെസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20501,
    "questionText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ് ബംഗാളിയിലേയ്ക്ക് വിവർത്തനം ചെയ്ത ജാതി വ്യവസ്ഥയെ എതിർക്കുന്ന നാടകം? ",
    "answerText": " ബജ്റ സൂചി "
  },
  {
    "questionNum": 20502,
    "questionText": " ഹൃദയം സങ്കോചിക്കുമ്പോഴുണ്ടാകുന്ന മർദ്ദം? ",
    "answerText": " സിസ്റ്റോളിക് പ്രഷർ "
  },
  {
    "questionNum": 20503,
    "questionText": " ഇന്ത്യ universal Postal union നിൽ അംഗമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1876
  },
  {
    "questionNum": 20504,
    "questionText": " ‘പെരുവഴിയമ്പലം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പി.പത്മരാജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20505,
    "questionText": " നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ മുസ്ലീം വനിത? ",
    "answerText": " ഷിറിൻ ഇബാദി "
  },
  {
    "questionNum": 20506,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള അർദ്ധസൈനിക വിഭാഗം? ",
    "answerText": " അസം റൈഫിൾസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20507,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ് മിതവാദികളെന്നും തീവ്രവാദികളെന്നും രണ്ടായി പിരിഞ്ഞ സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1907 ലെ സൂററ്റ് സമ്മേളനം (അദ്ധ്യക്ഷൻ: ഡോ. റാഷ് ബിഹാരി ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20508,
    "questionText": " ലാറ്റിനമേരിക്കയിൽ യൂറോപ്യൻമാർ വീണ്ടും ആധിപത്യമുറപ്പിക്കുന്നത് തടയാൻ അമേരിക്ക കൊണ്ടുവന്ന സിദ്ധാന്തം? ",
    "answerText": " മൺറോ സിദ്ധാന്തം "
  },
  {
    "questionNum": 20509,
    "questionText": " ഇൻസുലിനിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്നു ലോഹം? ",
    "answerText": " സിങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 20510,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ദേശീയ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ യൂണിഫോം ഖാദിയായി തീർന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 20511,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ വിസ്തൃതി കൂടിയ വനം ഡിവിഷന്‍? ",
    "answerText": " റാന്നി "
  },
  {
    "questionNum": 20512,
    "questionText": " പഖൂയി ടൈഗർ റിസേർവ്വ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 20513,
    "questionText": " ആംനസ്റ്റി ഇന്റർനാഷണലിന് സമാധാന നോബൽ ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1977
  },
  {
    "questionNum": 20514,
    "questionText": " ആമാശയരസത്തിലെ രാസാഗ്നി? ",
    "answerText": " പെപ്പസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 20515,
    "questionText": " ആർദ്രത (Humidity) അളക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഹൈഗ്രോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 20516,
    "questionText": " സർവ്വിസിലിരിക്കെ വിമാനാപകടത്തിൽ കൊല്ലപ്പെട്ട ഏക സെക്രട്ടറി ജനറൽ? ",
    "answerText": " ഡാഗ് ഹാമർഷോൾഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20517,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണകാലത്ത് ആദ്യ മായി കൗൺസിൽ ഓഫ് സ്റ്റേറ്റ്സ് നിലവിൽ വന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 20518,
    "questionText": " ആണവ റിയാക്ടറുകളിൽ മോഡറേറ്ററായി ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഘനജലം "
  },
  {
    "questionNum": 20519,
    "questionText": " അഹമ്മദാബാദിന്‍റെ ശില്‍പി? ",
    "answerText": " അഹമ്മദ്ഷാ ഒന്നാമന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 20520,
    "questionText": " ജനനം മുതൽ മരണം വരെ വലിപ്പത്തിൽ തുടരുന്ന മനുഷ്യാവയവം? ",
    "answerText": " നേത്രഗോളം "
  },
  {
    "questionNum": 20521,
    "questionText": " കേരള സർക്കാർ വൃക്കരോഗികൾക്ക് ധനസഹായം നൽകുന്നതിനു വേണ്ടി ആരംഭിച്ച പദ്ധതി? ",
    "answerText": " സമാശ്വാസം "
  },
  {
    "questionNum": 20522,
    "questionText": " റെയിൽവേ എഞ്ചിൻ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോർജ്ജ് സ്റ്റീവൻസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 20523,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പോർച്ചുഗീസ് ഗവർണർ? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസിസ്‌കോ ഡി അൽമേഡ "
  },
  {
    "questionNum": 20524,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഉപ്പു ജലതടാകം? ",
    "answerText": " ചിൽക്ക (ഒഡീഷ) "
  },
  {
    "questionNum": 20525,
    "questionText": " ആദ്യമായി പോസ്റ്റൽ സ്റ്റാമ്പ് പുറത്തിറങ്ങിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1840
  },
  {
    "questionNum": 20526,
    "questionText": " ഭരണ സഹായത്തിനായി sർക്കിഷ് ഫോർട്ടി (ചാലീസ ) യ്ക്ക് രൂപം നല്കിയത്? ",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 20527,
    "questionText": " മനുഷ്യരിൽ രക്തസമ്മർദ്ദം നിയന്ത്രിക്കുന്നതിൽ പ്രധാന പങ്ക് വഹിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " സോഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 20528,
    "questionText": " സൂര്യന്റെ അരുമ (pet of the sun) എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ (Venus) "
  },
  {
    "questionNum": 20529,
    "questionText": " വിഗതകുമാരന്‍റെ സംവിധായകന്‍? ",
    "answerText": " ജെ.സി. ഡാനിയേല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 20530,
    "questionText": " കഥാസരിത്സാഗരം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സോമദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20531,
    "questionText": " കറ്റാർവാഴ - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " ആലോ വേര "
  },
  {
    "questionNum": 20532,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിന്‍റെ അവസാനത്തെ വിഗ്രഹപ്രതിഷ്ഠ? ",
    "answerText": " കളവന്‍കോട് ക്ഷേത്രത്തിലെ കണ്ണാടി പ്രതിഷ്ഠ "
  },
  {
    "questionNum": 20533,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ തടാകങ്ങളുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 20534,
    "questionText": " വ്യക്തതമായ കാഴ്ചക്കുള്ള ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ദൂരം ? ",
    "answerText": " 25 cm"
  },
  {
    "questionNum": 20535,
    "questionText": " കണ്ണിനുള്ളിലെപ്രകാശസംവേദന പാളി? ",
    "answerText": " റെറ്റിന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20536,
    "questionText": " യൂറോപ്യന്മാർ ഇന്ത്യയിൽ നിർമ്മിച്ച ആദ്യ കോട്ട? ",
    "answerText": " പള്ളിപ്പുറം കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 20537,
    "questionText": " അയ്യാവഴിയുടെ വിശുദ്ധസ്ഥലം? ",
    "answerText": " ദച്ചനം "
  },
  {
    "questionNum": 20538,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിൽ ആയുധക്കച്ചവടത്തിലൂടെ എറ്റവും കൂടുതൽ നേട്ടമുണ്ടാക്കിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 20539,
    "questionText": " 1935 ൽ കോഴഞ്ചേരി പ്രസംഗം നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " സി കേശവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20540,
    "questionText": " പ്രായപൂർത്തിയായ ഒരാളുടെ ശരീരത്തിൽ എത്ര അസ്ഥികൾ ഉണ്ട്?\r\n",
    "answerText": 206
  },
  {
    "questionNum": 20541,
    "questionText": " ടൈറ്റാനിക് എന്ന കപ്പൽ അറ്റ്ലാന്റിക് സമുദ്രത്തിൽ മുങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " 1912 ഏപ്രിൽ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 20542,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ നായകഗ്രന്ഥി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പിയൂഷാ ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 20543,
    "questionText": " ജാലിയൻ വാലാബാഗിൽ സമരക്കാർക്കെതിരെ വെടിവയ്ക്കാൻ ഉത്തരവിട്ട പഞ്ചാബ് ഗവർണ്ണർ? ",
    "answerText": " മൈക്കിൾ ഒ.ഡയർ "
  },
  {
    "questionNum": 20544,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ദാനം ചെയ്യപ്പെടുന്ന മനുഷ്യ അവയവം ? ",
    "answerText": " കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 20545,
    "questionText": " കണ്ണിലെ ലെൻസ് ? ",
    "answerText": " കോൺവെക്സ് ലെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20546,
    "questionText": " ആദ്യ വനിത കേന്ദ്ര ക്യാബിനറ്റ് മന്ത്രി? ",
    "answerText": " രാജ്കുമാരി അമൃത്കൗർ "
  },
  {
    "questionNum": 20547,
    "questionText": " കണ്ണിനകത്ത് അസാമാന്യ സമ്മർദ്ദമുളവാക്കുന്ന വൈകല്യം ? ",
    "answerText": " ഗ്ലോക്കോമ "
  },
  {
    "questionNum": 20548,
    "questionText": " അബ്ദുൾ കലാം ആസാദ് ജനിച്ചത്? ",
    "answerText": " മക്ക (1888) "
  },
  {
    "questionNum": 20549,
    "questionText": " കണ്ണീരിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന എൻസൈം? ",
    "answerText": " ലൈസോസൈഠ "
  },
  {
    "questionNum": 20550,
    "questionText": " അറേബ്യൻ ടെറ എന്ന ഗർത്തം കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചൊവ്വയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 20551,
    "questionText": " സഹോദരന്‍ അയ്യപ്പന്‍ എന്ന സിനിമ സംവിധാനം ചെയ്തതാര്? ",
    "answerText": " മജീദ് ഗുലിസ്ഥാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 20552,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ കുഞ്ഞാലിയുടെ ഭീഷണി നേരിടാൻ നിർമ്മിച്ച കോട്ട? ",
    "answerText": " ചാലിയംകോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 20553,
    "questionText": " മലേറിയ ദിനം? ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 25 "
  },
  {
    "questionNum": 20554,
    "questionText": " രക്തം കട്ട പിടിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന പ്രോട്ടീൻ ? ",
    "answerText": " ഫൈബ്രിനോജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20555,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ആദ്യ സെൻസസ് (ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യം) l 836 ൽ നടന്നത് ആരുടെ കാലത്ത്? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 20556,
    "questionText": " ചുവന്ന രക്താണുക്കൾ ഉല്പാദിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അസ്ഥി മജ്ജയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20557,
    "questionText": " ‘ഗോസായി പറഞ്ഞ കഥ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ലളിതാംബിക അന്തർജനം "
  },
  {
    "questionNum": 20558,
    "questionText": " പാലിന് പിങ്ക് നിറമുള്ള ജീവി? ",
    "answerText": " യാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 20559,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിന്നും അവസാനമായി തിരിച്ചു പോയ യൂറോപ്യൻ ശക്തി? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 20560,
    "questionText": " ‘ആരാച്ചാർ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കെ ആർ മീര "
  },
  {
    "questionNum": 20561,
    "questionText": " ചേര സാമ്രാജ്യത്തിന്‍റെ വിസ്തൃതി ഹിമാലയം വരെ വ്യാപിപ്പിച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " നെടുംചേരലാതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20562,
    "questionText": " ചെപ്പോക്ക് ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 20563,
    "questionText": " ഷിയോനാഥ് ഏത് നദിയുടെ പോഷകനദിയാണ്? ",
    "answerText": " മഹാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 20564,
    "questionText": " ഖാലിസ്ഥാൻ തീവ്രവാദികളെ പുറത്താക്കാൻ ഇന്ത്യൻ സായുധ സേന 1984 ൽ സുവർണ്ണ ക്ഷേത്രത്തിൽ നടത്തിയ സൈനിക നടപടി? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ ബ്ലൂസ്റ്റാർ "
  },
  {
    "questionNum": 20565,
    "questionText": " ‘പ്രിയദർശിക’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹർഷവർധനനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20566,
    "questionText": " പ്രാചീന അമേരിക്കൻ സംസ്ക്കാരങ്ങൾ? ",
    "answerText": " മായൻ; ആസ്ടെക്; ഇൻക "
  },
  {
    "questionNum": 20567,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ പട്ടാളക്കാരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ശ്വേതാ രക്താണുക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 20568,
    "questionText": " തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ മലയാളി വനിത? ",
    "answerText": " അൽഫോൻസാമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 20569,
    "questionText": " ഏറ്റവും ആദ്യം കണ്ടു പിടിക്കപ്പെട്ട ആസിഡ്? ",
    "answerText": " അസെറ്റിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20570,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ കഴുത്തിൽ എത്ര അസ്ഥികളുണ്ട്? ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 20571,
    "questionText": " ‘മൂന്നരുവിയും ഒരു പുഴയും’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വെണ്ണിക്കുളം ഗോപാലക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 20572,
    "questionText": " ശുക്രസംതരണം എന്നാല്‍ എന്ത്? ",
    "answerText": " സൂര്യനും ഭൂമിയ്ക്കും ഇടയ്ക്ക് ശുക്രൻ കടന്നു വരുന്ന പ്രതിഭാസം "
  },
  {
    "questionNum": 20573,
    "questionText": " ഹീറ്റിങ് എലിമെന്റ് നിർമ്മാണത്തിലുപയോഗിക്കുന്ന ലോഹസങ്കരം? ",
    "answerText": " നിക്രോം "
  },
  {
    "questionNum": 20574,
    "questionText": " ഹസാരി ബാഗ് വന്യജീവി സങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20575,
    "questionText": " സാമൂതിരിയുടെ കണ്ഠത്തിലേക്ക് നീട്ടിയ പീരങ്കി എന്നറിയപ്പെടുന്ന കോട്ട? ",
    "answerText": " ചാലിയംകോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 20576,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ അസ്ഥി ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ഫീമർ "
  },
  {
    "questionNum": 20577,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ അസ്ഥി? ",
    "answerText": " സ്റ്റേപിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20578,
    "questionText": " ഉദയസൂര്യന്‍റെ നാട് അഥവാ പ്രഭാതകിരണങ്ങളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അരുണാചല്‍പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 20579,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ തെക്കേ അറ്റത്തുള്ള ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " കളയിക്കാവിള "
  },
  {
    "questionNum": 20580,
    "questionText": " മുങ്ങികപ്പലുകളില്‍ ജല ശുദ്ധീകരണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന പദാര്‍ത്ഥം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജന്‍ പെറോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20581,
    "questionText": " മദ്രാസ് മഹാജനസഭ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " എം വീര രാഘവാചാരി; ജി.സുബ്രമണ്യ അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 20582,
    "questionText": " ‘കേസരി’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലക്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 20583,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ശക്തനായ പോർച്ചുഗീസ് ഗവർണർ? ",
    "answerText": " അൽബുക്കർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 20584,
    "questionText": " അമൃതസറിൽ സുവർണ്ണ ക്ഷേത്രം നിർമ്മിച്ച സിഖ് ഗുരു? ",
    "answerText": " അർജുൻ ദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 20585,
    "questionText": " അസ്ഥികളെ കുറിച്ചുള്ള പഠനം ? ",
    "answerText": " ഓസ്റ്റിയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 20586,
    "questionText": " VSSC (വിക്രംസാരാഭായി സ്പേസ് സെന്‍റര്‍) യുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തുമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 20587,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ആർച് ഡാം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി ഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 20588,
    "questionText": " കൂടംകുളം ആണവ നിലയം സ്ഥാപിക്കാന്‍ ഇന്ത്യയോടു സഹകരിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 20589,
    "questionText": " ആധുനിക മനു എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡോ.ബി.ആർ.അംബേദ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 20590,
    "questionText": " ഉത്തരായനരേഖ കടന്നു പോകുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 20591,
    "questionText": " യുവത്വഫോർമോൺ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തൈമോസിന് "
  },
  {
    "questionNum": 20592,
    "questionText": " മുലപ്പാൽ ഉണ്ടാകാൻ സഹായിക്കുന്ന ഹോർമോൺ ? ",
    "answerText": " പ്രോലാക്ടിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20593,
    "questionText": " 1971 ലെ ഇന്ത്യ-പാക് യുദ്ധം അവസാനിച്ചത് ഏത് കരാറിലൂടെ? ",
    "answerText": " സിംലാ കരാർ "
  },
  {
    "questionNum": 20594,
    "questionText": " ഹർഷന്റെ രത്നാവലി യിലെ നായകൻ? ",
    "answerText": " ഉദയന (വത്സം ഭരിച്ചിരുന്ന രാജാവ്) "
  },
  {
    "questionNum": 20595,
    "questionText": " ‘നമ്പൂതിരിയെ മനുഷ്യനാക്കുക’ എന്ന മുദ്രാവാക്യമുയർത്തിയ സംഘടന? ",
    "answerText": " യോഗക്ഷേമസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 20596,
    "questionText": " മിശ്ര കോളനി വ്യവസ്ഥ ആരുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " അൽബുക്കർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 20597,
    "questionText": " ‘ഫ്ളോറ ഇൻഡിക്ക’ എന്ന ജീവശാസത്ര പുസ്തകത്തിന്‍റെ കര്‍ത്താവ്‌? ",
    "answerText": " വില്യം റോക്സ് ബർഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 20598,
    "questionText": " ഒരാൾ ഭയപ്പെടുമ്പോൾ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഹോർമോൺ ? ",
    "answerText": " അഡ്രിനാലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20599,
    "questionText": " ലെപ്ച്ച; ഭൂട്ടിയ എന്നിവ ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ ജനതയാണ്? ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 20600,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ അന്ത സ്രാവി ഗ്രന്ഥി ? ",
    "answerText": " തൈറോയ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20601,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന കോശങ്ങൾ? ",
    "answerText": " പ്ലേറ്റ് ലെറ്റുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 20602,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന വിറ്റാമിന് ? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിന് കെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20603,
    "questionText": " കണ്ണുനീർ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഗ്രന്ഥി? ",
    "answerText": " ലാക്രിമൽ ഗ്ലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20604,
    "questionText": " ബാബറി മസ്ജിദുമായി ബന്ധപ്പെട്ട അയോധ്യ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 20605,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ സർജൻ ജനറൽ? ",
    "answerText": " ഡോ. മിസ്സിസ് പുന്നൻ ലൂക്കോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20606,
    "questionText": " രക്തചംക്രമണം കണ്ടുപിടിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " വില്യം ഹാർവി "
  },
  {
    "questionNum": 20607,
    "questionText": " റഷ്യൻ വിപ്ലവം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1917
  },
  {
    "questionNum": 20608,
    "questionText": " വാസ്‌കോഡഗാമയുടെ പിൻഗാമിയായിരുന്ന പോർച്ചുഗീസുകാരൻ? ",
    "answerText": " പെട്രാ അൽവാരിയസ് കബ്രാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 20609,
    "questionText": " മനസ്സാണ് ദൈവം എന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ച സാമുഹിക പരിഷ്കര്‍ത്താവ്‌? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 20610,
    "questionText": " സൂര്യനെക്കുറിച്ച് പഠിക്കാൻ നാസ വിക്ഷേപിച്ച റോക്കറ്റ്? ",
    "answerText": " അറ്റ്ലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20611,
    "questionText": " സബർമതിയിലെ സന്യാസി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 20612,
    "questionText": " എയ്ഡ്സിനു കാരണമായ വൈറസ് ? ",
    "answerText": " HIV"
  },
  {
    "questionNum": 20613,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പരമ്പരാഗത വ്യവസായം? ",
    "answerText": " കയര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 20614,
    "questionText": " ഗബ്രിയേൽ ഗാർഷ്യ മാർക്വേസിന്‍റെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " Living to tell the tale"
  },
  {
    "questionNum": 20615,
    "questionText": " കണ്ണൂരിൽ നിന്നും മദ്രാസിലേയ്ക്ക് പട്ടിണി ജാഥ നയിച്ച നേതാവ്? ",
    "answerText": " എ.കെ ഗോപാലൻ (1936) "
  },
  {
    "questionNum": 20616,
    "questionText": " ഡോൾഫിൻ പോയിന്‍റ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 20617,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ നിന്നും നോക്കുമ്പോൾ ചന്ദ്രന്റെ ഒരു മുഖം മാത്രമേ ദൃശ്യമാകൂ കാരണം? ",
    "answerText": " സ്വയം ഭ്രമണത്തിനും പരിക്രമണത്തിനും ഒരേ സമയം എടുക്കുന്നതിനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 20618,
    "questionText": " വെറ്റമിൻസിയുടെ കുറവ് മൂലമുണ്ടാകുന്ന രോഗമേത് ? ",
    "answerText": " സ്കർവി "
  },
  {
    "questionNum": 20619,
    "questionText": " ഫാറ്റ്‌മാൻ എന്ന അണുബോംബ് എവിടെയാണ് വർഷിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " നാഗസാക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 20620,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ കനാൽ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 20621,
    "questionText": " മാൻഹട്ടൻ പദ്ധതിയുടെ മേധാവിയായി പ്രവർത്തിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഓപ്പൻ ഹൈമർ "
  },
  {
    "questionNum": 20622,
    "questionText": " കമുക് - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " അരെക്ക കറ്റെച്ചു "
  },
  {
    "questionNum": 20623,
    "questionText": " കൊബാൾട്ട് അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന വിറ്റാമിന് ? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിന് ബി 12 "
  },
  {
    "questionNum": 20624,
    "questionText": " ലോഹങ്ങളെ ലേഹങ്ങളെന്നും അലോഹങ്ങളെന്നും ആദ്യമായി വേര്‍ത്തിരിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " ലാവേസിയര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 20625,
    "questionText": " ഗ്‌ളാസ് നിർമ്മാണത്തിലെ പ്രധാന അസംസ്‌കൃത വസ്തുവേത്? ",
    "answerText": " സിലിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 20626,
    "questionText": " വിറ്റാമിന് ബി 9 രാസ പരമായി അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഫോളിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20627,
    "questionText": " ‘പുഷ്പവാടി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20628,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ സോളാർ ഫാമിലി കാർ? ",
    "answerText": " സ്റ്റെല്ല (നെതർലൻഡ്സ്) "
  },
  {
    "questionNum": 20629,
    "questionText": " കഥാചിത്രങ്ങളുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " എഡ്വിൻ എസ്. പോട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 20630,
    "questionText": " വിറ്റാമിന് സി യുടെ രാസനാമം ഏത്? ",
    "answerText": " അസ്കോര്ബിക് ആസിഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20631,
    "questionText": " കോത്താരി കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " വിദ്യാഭ്യാസം "
  },
  {
    "questionNum": 20632,
    "questionText": " നേര്യമംഗലം ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " അടിമാലി (ഇടുക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 20633,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ ഭാഷ? ",
    "answerText": " ഹിന്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 20634,
    "questionText": " കാരംസ് ബോർഡുകളിൽ പോളിഷ് ആയി ഉപയോഗിക്കുന്ന വെളുത്ത പൊടി? ",
    "answerText": " ബോറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20635,
    "questionText": " ലിനൻ നാരുകളുടെ നിർമ്മാണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ചണ വിഭാഗത്തിൽപ്പെട്ട സസ്യം? ",
    "answerText": " ഫ്ളാക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 20636,
    "questionText": " ശതവാഹനസ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " സിമുഖന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 20637,
    "questionText": " ആന്റിബോഡിയായി പ്രവർത്തിക്കുന്ന പ്ലാസ്മാ പ്രോട്ടീൻ? ",
    "answerText": " ഗ്ലോബുലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20638,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ അർധസൈനിക വിഭാഗം? ",
    "answerText": " സി.ആർ.പി.എഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 20639,
    "questionText": " ആറാമത്തെ രുചിയാണ് ഒലിയോ ഗസ്റ്സ് (oliogustus) ",
    "answerText": " കൊഴുപ്പിന്റെ രുചിയാണിത് .2015 -ൽ പർഡ്യു യൂണിവേഴ്‌സിറ്റിയിലെ ഗവേഷകരാണ് ഇ പുതു രുചിയെ കണ്ടെത്തിയത് "
  },
  {
    "questionNum": 20640,
    "questionText": " ഉപനിഷത്തുക്കള് എത്ര? ",
    "answerText": 108
  },
  {
    "questionNum": 20641,
    "questionText": " ചെറുകുടലും വൻകുടലും ഒത്തു ചേരുന്നഭാഗത്തിന്റെ പേര് ?\r\n",
    "answerText": " ഇലിയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20642,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിൽ ഇലിയം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ചെറുകുടലും വൻകുടലും ഒത്തു ചേരുന്ന ഭാഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20643,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മിസൈൽ വനിത എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ടെസ്സി തോമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20644,
    "questionText": " വസൂരി (വൈറസ്)? ",
    "answerText": " വേരിയോള വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20645,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ചു വിപ്ളവം നടന്നവർഷം? ",
    "answerText": 1789
  },
  {
    "questionNum": 20646,
    "questionText": " 'സ്വാതന്ത്ര്യഗാഥ 'രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20647,
    "questionText": " ഡാബോളീം വിമാനത്താവളം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 20648,
    "questionText": " കോഴിക്കോടിന്‍റെ കഥാകാരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എസ്.കെ.പൊറ്റക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 20649,
    "questionText": " യൂറോപ്പിലെ ആൽപ്സ് പർവ്വതത്തിന്‍റെ വടക്കേ ചെരുവിൽ വീശുന്ന ഉഷ്ണകാറ്റ്? ",
    "answerText": " ഫൊൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20650,
    "questionText": " ‘പുള്ളിപ്പുലികളും വെള്ളിനക്ഷത്രങ്ങളും’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സി.രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20651,
    "questionText": " ഹൃദയ സ്പർശികളെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന മസ്തിഷ്ക്കഭാഗം ?\r\n",
    "answerText": " മെഡുല്ല ഒബ്ലാംഗേറ്റ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20652,
    "questionText": " സെൻട്രൽ സെക്രട്ടേറിയറ്റ് ലൈബ്രറി ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 20653,
    "questionText": " ആരവല്ലി പർവതനിര പ്രദേശത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സുഖവാസ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " മൌണ്ട് അബു "
  },
  {
    "questionNum": 20654,
    "questionText": " പനാമ കനാൽ ഗതാഗതത്തിനായി തുറന്നുകൊടുത്തത്? ",
    "answerText": " 1914 ആഗസ്റ്റ് 15 "
  },
  {
    "questionNum": 20655,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധിയുടെ മാതാവ്? ",
    "answerText": " പുത്തലീബായി "
  },
  {
    "questionNum": 20656,
    "questionText": " കേരള വനിതാ കമ്മിഷനിലെ അംഗങ്ങളുടെ കാലാവധി? ",
    "answerText": " 5 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 20657,
    "questionText": " ഉദയഗിരിക്കോട്ട, വട്ടക്കോട്ട എന്നിവ പണികഴിപ്പിച്ച തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 20658,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഖണ്ഡകാവ്യം? ",
    "answerText": " വീണപൂവ് "
  },
  {
    "questionNum": 20659,
    "questionText": " ഓസോൺ പാളി കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ചാൾസ് ഫാബ്രി & ഹെൻട്രി ബ്യൂയിസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 20660,
    "questionText": " വൈകുണ്ഠ സ്വാമികൾ ( 1809-1851 ) ജനിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1809 മാർച്ച് 12 "
  },
  {
    "questionNum": 20661,
    "questionText": " നേതാജി സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് വിമാനത്താവളതതിന്‍റെ മറ്റൊരു പേര്? ",
    "answerText": " ഡംഡം വീമാനത്താവളം "
  },
  {
    "questionNum": 20662,
    "questionText": " എവിടെ നിന്നാണ് യാചനായാത്ര ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 20663,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിൽ മെഡുല്ല ഒബ്ലാംഗേറ്റയുടെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " ഹൃദയ സ്പർശികളെ നിയന്ത്രിക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20664,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തില്‍ ആകെ എത്ര മൂലകങ്ങള്‍ കൊണ്ടാണ് നിര്‍മ്മിച്ചിട്ടുള്ളത്? ",
    "answerText": " ഏകദേശം 20 മൂലകങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 20665,
    "questionText": " ‘പീപ്പിൾസ് അസംബ്ലി‘ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 20666,
    "questionText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ്സ് ആരംഭിച്ച രാഷ്ട്രീയ പാര്‍ടി? ",
    "answerText": " ഫോര്‍വേഡ് ബ്ലോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 20667,
    "questionText": " നിവർത്തന പ്രക്ഷോഭവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് കോഴഞ്ചേരി പ്രസംഗം നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " സി.കേശവൻ- 1935 "
  },
  {
    "questionNum": 20668,
    "questionText": " ഹൃദയത്തിന്റെ ഇടതു ഭാഗത്തു കൂടി ഒഴുകുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ശുദ്ധമായ രക്തം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20669,
    "questionText": " ശ്രീകൃഷ്ണ കമ്മീഷന്‍ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " മുംബൈ കലാപം (1993) "
  },
  {
    "questionNum": 20670,
    "questionText": " ശുദ്ധമായ രക്തം ഒഴുകുന്നത് ഹൃദയത്തിന്റെ ഏത് ഭാഗത്തു കൂടിയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇടത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20671,
    "questionText": " എത്രയാണ് മനുഷ്യന്റെ ശരാശരി ഹൃദയമിടിപ്?\r\n",
    "answerText": " മിനിറ്റിൽ 72 തവണ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20672,
    "questionText": " വൃക്കയുടെ അടിസ്ഥാന ഘടകം? ",
    "answerText": " നെഫ്രോണുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 20673,
    "questionText": " ഹൃദയമിടിപ്പ് വർധിക്കാൻ കാരണമായ ഹോർമോൺ ?\r\n",
    "answerText": " അഡ്രിനാലിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20674,
    "questionText": " വെളിച്ചം ദുഖമാണുണ്ണി തമസ്സല്ലോ സുഖപ്രദം. ആരുടെ വരികൾ? ",
    "answerText": " അക്കിത്തം അച്ചുതൻ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 20675,
    "questionText": " 1781 ൽ യോർക്ക് ടൗണിൽ വച്ച് ബ്രിട്ടനെ പരാജയപ്പെടുത്തിയ അമേരിക്കൻ സേനാനായകൻ? ",
    "answerText": " ജോർജ്ജ് വാഷിംങ്ടൺ ( പരാജയപ്പെട്ട ഇംഗ്ലീഷ് നായകൻ : കോൺ വാലിസ് പ്രഭു) "
  },
  {
    "questionNum": 20676,
    "questionText": " ഇന്ത്യാക്കാരനായ ഏക വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " സി. രാജഗോപാലാചാരി (1948 - 50) "
  },
  {
    "questionNum": 20677,
    "questionText": " സൂര്യനോട് ഏറ്റവും അടുത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ബുധൻ (Mercury) "
  },
  {
    "questionNum": 20678,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജീവനക്കാരുള്ള പൊതുമേഖലാസ്ഥാപനം ? ",
    "answerText": " കെ.എസ്.ഇ.ബി. "
  },
  {
    "questionNum": 20679,
    "questionText": " തരുവിതാം കൂറില്‍ ഹൈക്കോടതി സ്ഥാപിതമായ വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1881
  },
  {
    "questionNum": 20680,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കയര്‍ ഫാക്ടറി? ",
    "answerText": " ഡാറാസ് മെയില്‍ (1859) "
  },
  {
    "questionNum": 20681,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിൽ അഡ്രിനാലിൻ ഹോർമോണിന്റെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " ഹൃദയമിടിപ്പ് വർധിപ്പിക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20682,
    "questionText": " നിരാഹാര സമരത്തെ തുടർന്ന് ജയിലിൽ അന്തരിച്ച വിപ്ലവകാരി? ",
    "answerText": " ജതിൻ ദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20683,
    "questionText": " ഹൃദയത്തെ പൊതിയുന്ന വസ്തുവിന്റെ പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " പെരികാർഡിയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20684,
    "questionText": " ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ദേശീയ പാത? ",
    "answerText": " NH- 44 - ( വാരണാസി - കന്യാകുമാരി ) "
  },
  {
    "questionNum": 20685,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിൽ പെരികാർഡിയം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " ഹൃദയത്തെ പൊതിയുന്ന വസ്തു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20686,
    "questionText": " ഒന്നാം തറൈൻയുദ്ധം നടന്ന വർഷമേത്? ",
    "answerText": " എ.ഡി. 1191 "
  },
  {
    "questionNum": 20687,
    "questionText": " ഒളിന്പിക്സ് എത്ര വര്ഷത്തിലൊരിക്കലാണ് നടക്കുന്നത്? ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 20688,
    "questionText": " കേരള കലാമണ്ഡലം സർക്കാർ ഏറ്റെടുത്ത വർഷം? ",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 20689,
    "questionText": " അഡോൾഫ് ഹിറ്റ്‌ലറെ പരിഹസിച്ച് ചാർലി ചാപ്ളിൻ നിർമ്മിച്ച ചലച്ചിത്രം? ",
    "answerText": " ദ ഗ്രേറ്റ് ഡിക്ടേറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 20690,
    "questionText": " അറബിക്കടലില്‍ പതിക്കുന്ന ഏറ്റവും വലിയ നദി? ",
    "answerText": " സിന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 20691,
    "questionText": " കയര് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 20692,
    "questionText": " കാൻസർ ബാധിക്കാത്ത അവയവം ?\r\n",
    "answerText": " ഹൃദയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20693,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കൃതിമ ഹൃദയം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ജാർവിക് 7 "
  },
  {
    "questionNum": 20694,
    "questionText": " രണ്ടു സ്പന്ദനങ്ങൾക്കിടയിലെ ഹൃദയം എത്ര സെക്കന്റ് വിശ്രമിക്കുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " 0 .48 സെക്കന്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20695,
    "questionText": " ഡെൻമാർക്കിന്‍റെ കോളനി സ്ഥാപിച്ചിരുന്ന തമിഴ് നാടിന്‍റെ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ട്രാൻക്വബാർ "
  },
  {
    "questionNum": 20696,
    "questionText": " ദിനേശ്‌ ഗ്വാസ്വാമി കമ്മീഷന്‍ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " തിരഞ്ഞെടുപ്പ്‌ പരിഷ്കാരങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 20697,
    "questionText": " തലയോട്ടിയിൽ ചലിപ്പിക്കാവുന്ന ഒരേയൊരു അസ്ഥി ഏതു ?\r\n",
    "answerText": " താടിയെല്ല്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20698,
    "questionText": " മദ്യപിക്കുമ്പോൾ തലച്ചോറിന്റെ ഏതു ഭാഗത്തെയാണ് ലഹരി ബാധിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " സെറിബെല്ലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20699,
    "questionText": " ഐഹോൾ ശാസനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പണ്ഡിതൻ? ",
    "answerText": " രവി കീർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 20700,
    "questionText": " സി.വി.രാമന്‍പിള്ളയുടെ നോവലിനെ ആസ്പദമാക്കി നിര്‍മ്മിച്ച ചിത്രം? ",
    "answerText": " മാര്‍ത്താണ്ഡവര്‍മ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 20701,
    "questionText": " ശരീരത്തിന്റെ സന്തുലനാവസ്ഥ നിയന്ത്രിക്കുന്ന ഭാഗം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " സെറിബെല്ലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20702,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിൽ സെറിബെല്ലത്തിന്റെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " ശരീരത്തിന്റെ സന്തുലനാവസ്ഥ നിയന്ത്രിക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20703,
    "questionText": " ബാബ്റി മസ്ജിദ് സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ലിബർഹാൻ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20704,
    "questionText": " അസ്ഥികളിലെ ജലത്തിന്‍റെ അളവ്? ",
    "answerText": 0.25
  },
  {
    "questionNum": 20705,
    "questionText": " രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ അഭിനയിച്ച സിനിമ.? ",
    "answerText": " വാല്മീകി പ്രതിമ. "
  },
  {
    "questionNum": 20706,
    "questionText": " ബക്സാർ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ബിഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 20707,
    "questionText": " ശിവന്റെ വാഹനം? ",
    "answerText": " കാള "
  },
  {
    "questionNum": 20708,
    "questionText": " മൂത്രത്തിലൂടെ വിസർജ്ജിക്കപ്പെടുന്ന ജീവകം ? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ സി "
  },
  {
    "questionNum": 20709,
    "questionText": " കേരള വ്യാസൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ കുഞ്ഞിക്കുട്ടൻ തമ്പുരാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 20710,
    "questionText": " തലച്ചോറിന്റെ ഏറ്റവും വലിയ ഭാഗം ?\r\n",
    "answerText": " സെറിബ്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20711,
    "questionText": " ഏറ്റവും മധുരമുള്ള ആസിഡ്? ",
    "answerText": " സുക്രോണിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20712,
    "questionText": " വാസ്കോഡ ഗാമ എന്ന നഗരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ (സുവാരി നദീതീരത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 20713,
    "questionText": " ബാഹ്യ ഗ്രഹങ്ങളെ വിളിക്കുന്ന മറ്റൊരു പേര്? ",
    "answerText": " ജോവിയൻ ഗ്രഹങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 20714,
    "questionText": " നാളികേര വികസന കോർപറേഷൻ? ",
    "answerText": " ബാലരാപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 20715,
    "questionText": " ന്യൂഡൽഹി നഗരത്തിന്‍റെ ശില്പി പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " എഡ്‌വേർഡ് ല്യൂട്ടിൻസും ഹെർബർട്ട് ബെക്കറും "
  },
  {
    "questionNum": 20716,
    "questionText": " ഭൂമിയിലെ ഏറ്റവും ആഴം കൂടിയ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " മരിയാനാ ഗർത്തം "
  },
  {
    "questionNum": 20717,
    "questionText": " മയക്കുമരുന്ന് വിരുദ്ധ ദിനം? ",
    "answerText": " ജൂൺ 26 "
  },
  {
    "questionNum": 20718,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് ഇലക്ട്രോണിക്‌സ് ഡെവലപ്മെന്റ് കോർപറേഷൻ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 20719,
    "questionText": " സന്ദേശകാവ്യ വൃത്തം? ",
    "answerText": " മന്ദാക്രാന്ത "
  },
  {
    "questionNum": 20720,
    "questionText": " മൂവേന്തർമാർ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ചേര;ചോള; പാണ്ഡ്യന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 20721,
    "questionText": " ചെറു മസ്തിഷ്‌കം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " സെറിബെല്ലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20722,
    "questionText": " എ.കെ ഗോപാലന്‍റെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " എന്‍റെ ജീവിതകഥ "
  },
  {
    "questionNum": 20723,
    "questionText": " കാസ്റ്റിക് പൊട്ടാഷ് - രാസനാമം? ",
    "answerText": " പൊട്ടാസ്യം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20724,
    "questionText": " വിശ്വാസികൾ കൂടുതലുള്ള ലോകത്തിലെ മൂന്നാ മത്തെ മതം ഏത്? ",
    "answerText": " ഹിന്ദുമതം "
  },
  {
    "questionNum": 20725,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടർ ഇന്ത്യ അക്രമിച്ച് പരാജയപ്പെടുത്തിയ രാജാവ്? ",
    "answerText": " പോറസ് (ഹൈഡാസ്പസ് യുദ്ധം / ഝലം യുദ്ധം; ഝലം നദി തീരത്ത് ) "
  },
  {
    "questionNum": 20726,
    "questionText": " ഏറ്റവും ആദ്യം സ്വതന്ത്ര്യം നേടിയ ആഫ്രിക്കൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ലിബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 20727,
    "questionText": " മാടഭൂപതി എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊച്ചി രാജാക്കൻമാർ (മാടഭൂമി എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് കൊച്ചിയാണ്) "
  },
  {
    "questionNum": 20728,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ അശാന്തിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20729,
    "questionText": " അയർലന്‍റ്ന്റിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡബ്ലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20730,
    "questionText": " സാർക്ക് (SAARC - South Asian Associalion for Regional Cooperation ) സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1985 ഡിസംബർ 8 ( ആസ്ഥാനം: കാഠ്മണ്ഡു - നേപ്പാൾ; അംഗസംഖ്യ : 8 ) "
  },
  {
    "questionNum": 20731,
    "questionText": " അൽഷിമെയ്‌സ് ബാധിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മനുഷ്യന്റെ നാഡീ വ്യവസ്ഥയെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20732,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ് കെ.റ്റി.തോമസ്കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " -കേരള പോലീസ് സേനയിലെ പരിഷ്കാരങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 20733,
    "questionText": " യുഎന്നിന്‍റെ യൂറോപ്പിലെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജനീവ (സ്വിറ്റ്സർലണ്ട്) "
  },
  {
    "questionNum": 20734,
    "questionText": " മലയാളഭാഷാ സര്‍വ്വകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തിരൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 20735,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ജനസാന്ദ്രതയുള്ള എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " തീരപ്രദേശം "
  },
  {
    "questionNum": 20736,
    "questionText": " എത്ര രൂപായുടെ നോട്ടിലാണ് കർഷകനേയും ട്രാക്ടറും ചിത്രീകരിച്ചിട്ടുള്ളത്? ",
    "answerText": " 5 രൂപാ "
  },
  {
    "questionNum": 20737,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " കണ്ണമ്മൂല (കൊല്ലൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 20738,
    "questionText": " മസ്തിഷ്കത്തിലെ നാഡീ കലകളിൽ അലേയമായ ഒരു തരം പ്രോട്ടീൻ അമിലോയ്ഡ് അടിഞ്ഞു കൂടുന്നത് മൂലം ന്യൂറോണുകൾ നശിക്കുന്നത് മൂലം ഉണ്ടാകുന്ന രോഗം ?\r\n",
    "answerText": " അൽഷിമെയ്‌സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20739,
    "questionText": " അൽഷിമെയ്‌സ് ഉണ്ടാകുന്നതിന്റെ കാരണം ?\r\n",
    "answerText": " മസ്തിഷ്കത്തിലെ നാഡീ കലകളിൽ അലേയമായ ഒരു തരം പ്രോട്ടീൻ അമിലോയ്ഡ് അടിഞ്ഞു കൂടുന്നത് മൂലം ന്യൂറോണുകൾ നശിക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20740,
    "questionText": " ശ്രീകൃഷ്ണന്റെ ജനനത്തേയും കുട്ടിക്കാലത്തേയും കുറിച്ച് വിവരിക്കുന്ന പുരാണം? ",
    "answerText": " ഭാഗവത പുരാണം "
  },
  {
    "questionNum": 20741,
    "questionText": " സിക്കീമിന്‍റെ ജീവരേഖ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ടീസ്റ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 20742,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഏറ്റവും കുറച്ച് നീളം അതിര്‍ത്തി പങ്കിടുന്നത് ഏത് രാജ്യവുമായിട്ടാണ്? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 20743,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആകെ നിയമസസഭാ അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 141
  },
  {
    "questionNum": 20744,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഖാദി വില്ലേജ് ആയ ബാലുശ്ശേരി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 20745,
    "questionText": " ഉപതെരഞ്ഞെടുപ്പിൽ പരാജയപ്പെട്ട കേരളത്തിലെ ഏക മന്ത്രി? ",
    "answerText": " കെ.മുരളീധരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20746,
    "questionText": " സെൻട്രൽ ഫോറൻസിക് സയൻസ് ലബോറട്ടറി ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 20747,
    "questionText": " ‘കൂലിതന്നില്ലെങ്കില്‍ വേല ചെയ്യരുത്’ എന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠസ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 20748,
    "questionText": " ഹാൻസൺസ് രോഗം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " കുഷ്ഠം "
  },
  {
    "questionNum": 20749,
    "questionText": " അൽഷിമെയ്‌സിന്റെ പ്രധാന ലക്ഷണം ?\r\n",
    "answerText": " കേവലമായ ഓർമ്മകൾ പോലും നശിക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20750,
    "questionText": " ആറളം ഫാം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 20751,
    "questionText": " യുറേനിയം ഉത്പാദനത്തിൽ ലോകത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനമുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 20752,
    "questionText": " ആറ്റം എന്ന പദം ആദ്യമായി നിർദേശിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഓസ്റ്റ് വാൾഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20753,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയുടെ രാഷ്ട്രപിതാവ് ആര്? ",
    "answerText": " ഡി എസ് സേനാനായകെ "
  },
  {
    "questionNum": 20754,
    "questionText": " CENTO ( Central Treaty Organisation) നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1955 - ( ആസ്ഥാനം: അങ്കാറ- തുർക്കി; പിരിച്ചുവിട്ടത്: 1979 ) "
  },
  {
    "questionNum": 20755,
    "questionText": " ‘ലളിതോപഹാരം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20756,
    "questionText": " മാനസികാരോഗ്യ പഠനം? ",
    "answerText": " സൈക്യാട്രി "
  },
  {
    "questionNum": 20757,
    "questionText": " നെപ്ട്യൂൺ ഗ്രഹത്തിന് പുറത്തായി കാണപ്പെടുന്ന ഡിസ്ക് ആ കൃതിയിലുള്ള മേഖല? ",
    "answerText": " കിയ്പ്പർ ബെൽറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 20758,
    "questionText": " സ്പിരിറ്റിലെ ആൽക്കഹോളിന്‍റെ അളവ്? ",
    "answerText": 0.95
  },
  {
    "questionNum": 20759,
    "questionText": " വൈറ്റ് ഹൗസ് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " വാഷിംഗ്ടൺ ഡി.സി. "
  },
  {
    "questionNum": 20760,
    "questionText": " ആസൂത്രണ കമ്മീഷന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " യോജനാ ഭവൻ- ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 20761,
    "questionText": " അക്ഷർധാം ക്ഷേത്രം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 20762,
    "questionText": " എൽ.ഐ.സി.യുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 20763,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക ലയൺസ്ഥാന പാർക്ക്? ",
    "answerText": " നെയ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 20764,
    "questionText": " യാത്രയെ അവലംബിച്ച് പത്ത് സംവിധായകരുടെ പത്ത് ചിത്രങ്ങള്‍ ഉള്‍ക്കൊള്ളിച്ചുകൊണ്ട് 2009 ല്‍ പുറത്തിറങ്ങിയ സിനിമ? ",
    "answerText": " കേരള കഫെ (സംവിധാനം : രഞ്ജിത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 20765,
    "questionText": " ഒരു ഗ്രോസ് എത്ര എണ്ണം? ",
    "answerText": 144
  },
  {
    "questionNum": 20766,
    "questionText": " അസിഡണ്സ് രോഗം ഏതവയവത്തെ ബാധിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " അഡ്രിനൽ ഗ്രന്ഥി "
  },
  {
    "questionNum": 20767,
    "questionText": " മൊസ്ക്വിറ്റോ തീരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നിക്വാരഗ്യാ "
  },
  {
    "questionNum": 20768,
    "questionText": " റിപ്പബ്ലിക് ഓഫ് കോംഗോയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " സി.എഫ്.എ ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 20769,
    "questionText": " ഇറ്റലിയുടെ ഏകീകരണത്തിന് വേണ്ടി രൂപീകൃതമായ സൈന്യം? ",
    "answerText": " ചുവപ്പ് കുപ്പായക്കാർ ( സ്ഥാപകൻ: ഗ്യാരി ബാൾഡി ) "
  },
  {
    "questionNum": 20770,
    "questionText": " വെളുത്തപ്ലേഗ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ക്ഷയം "
  },
  {
    "questionNum": 20771,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കംചെന്ന കളി? ",
    "answerText": " പോളോ "
  },
  {
    "questionNum": 20772,
    "questionText": " മസ്തിഷ്കത്തിലെ ന്യൂറോണുകൾ നശിക്കുന്നത് മൂലം മനുഷ്യനിലുണ്ടാകുന്ന മറവി രോഗം ?\r\n",
    "answerText": " അൽഷിമെയ്‌സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20773,
    "questionText": " ഔറംഗസീബിന്‍റെ ശവകുടീരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ദൗലത്താബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 20774,
    "questionText": " പഴങ്ങളെ കൃത്രിമമായി പഴുപ്പിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " കാൽസ്യം കാർബൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20775,
    "questionText": " അൽഷിമെയ്‌സ് രോഗം ആദ്യമായി റിപ്പോർട്ട് ചെയ്ത വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1906
  },
  {
    "questionNum": 20776,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ മനുഷ്യനിർമ്മിതമായ കനാൽ? ",
    "answerText": " ഗ്രാന്‍റ് കനാൽ ( രാജ്യം: ചൈന; നീളം: 1776 കി.മീ; ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന നഗരങ്ങൾ: ബീജിങ്ങ്- ഹാങ്ഷൂ) "
  },
  {
    "questionNum": 20777,
    "questionText": " അൽഷിമെയ്‌സ് രോഗം ആദ്യമായി റിപ്പോർട്ട് ചെയ്തത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " Alois alzheime"
  },
  {
    "questionNum": 20778,
    "questionText": " കുറവ് കടൽത്തിരമുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 20779,
    "questionText": " സർദാർ പട്ടേൽ വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 20780,
    "questionText": " കേരള ഫോറസ്റ്റ് ഡെവലപ്മെന്റ് കോർപറേഷൻ? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 20781,
    "questionText": " മസ്തിഷ്കത്തിലെ പ്രത്യേക ഗാംഗ്ലിയോണുകളുടെ നശിക്കുന്നത് മൂലം മനുഷ്യനിലുണ്ടാകുന്ന രോഗം ?\r\n",
    "answerText": " പാർക്കിൻസൺസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20782,
    "questionText": " യേശുദാസിനെ ഗാന ഗന്ധർവ്വൻ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജി.ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 20783,
    "questionText": " തലച്ചോറിൽ ഡോപ്പാമിൻ എന്ന നാഡീയപ്രേക്ഷകത്തിന്റെ ഉത്പാദനം കുറഞാലുണ്ടാകുന്ന രോഗം ?\r\n",
    "answerText": " പാർക്കിൻസൺസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20784,
    "questionText": " പാർക്കിൻസൺസ് രോഗം ഉണ്ടാകുന്നതിന്റെ കാരണം ?\r\n",
    "answerText": " മസ്തിഷ്കത്തിലെ പ്രത്യേക ഗാംഗ്ലിയോണുകളുടെ നാശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20785,
    "questionText": " രാജ്യത്തെ പരമോന്നത സാoസ്കാരിക പുരസ്കാരം ഏത്? ",
    "answerText": " പത്മഭൂഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20786,
    "questionText": " ചിറ്റഗോങ് റിപ്പബ്ലിക്കൻ പാർട്ടി സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " കൽപ്പനാ ദത്ത് ;സൂര്യ സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20787,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനിക്ക് കിഴക്കൻ രാജ്യങ്ങളിൽ വ്യാപാരം നടത്താൻ 15 വർഷത്തേയ്ക്ക് അനുമതി നൽകിയ ചാർട്ടർ? ",
    "answerText": " റോയൽ ചാർട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 20788,
    "questionText": " മഹാകവി കുമാരനാശാന്‍റെ മരണത്തിനിടയാക്കിയ റെഡ്‌മീർ ബോട്ട് ദുരന്തം നടന്ന ആലപ്പുഴയിലെ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കുമാരകോടി (1924 ജനുവരി 16) "
  },
  {
    "questionNum": 20789,
    "questionText": " ഗോവയുടെ പഴയപേര്? ",
    "answerText": " ഗോമന്തകം "
  },
  {
    "questionNum": 20790,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ഇഷ്ടപ്പെട്ട പ്രാർത്ഥനാ ഗീത മായ വൈഷ്ണവ ജനതോ  എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " ഭഗത് നരസിംഹ മേത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 20791,
    "questionText": " അപസ്മാരം,പാർക്കിൻസൺസ്,അൽഷിമെയ്‌സ് എന്നീ രോഗങ്ങൾ ബാധിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മനുഷ്യന്റെ നാഡീ വ്യവസ്ഥയെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20792,
    "questionText": " പാർക്കിൻസൺസ് രോഗത്തിന്റെ പ്രധാന ലക്ഷണങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ശരീരത്തിന്റെ തുലനാവസ്ഥ നഷ്ടപ്പെടലും വിറയലും പേശികളുടെ ക്രമരഹിതമായ ചലനവും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20793,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻ മാരുടെ കാലത്ത് ഇന്ത്യയിലെ ഇംഗ്ലീഷ് ചാനൽ എന്ന് വിളിക്കപ്പെട്ട നദി? ",
    "answerText": " മയ്യഴിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 20794,
    "questionText": " ശരീരത്തിന്റെ തുലനാവസ്ഥ നഷ്ടപ്പെടലും വിറയലും പേശികളുടെ ക്രമരഹിതമായ ചലനവും ഏതു രോഗത്തിന്റെ പ്രധാന ലക്ഷണങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പാർക്കിൻസൺസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20795,
    "questionText": " പാർക്കിൻസൺസ് രോഗത്തിനടിമയായിരുന്ന ലോക പ്രശസ്ത ബോക്സർ ?\r\n",
    "answerText": " മുഹമ്മദലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20796,
    "questionText": " സുപ്രീം കോടതി ജഡ്ജിയായ ആദ്യ മലയാളി വനിത? ",
    "answerText": " എം.എസ് ഫാത്തിമാ ബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 20797,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കൃത്രിമ നാര്? ",
    "answerText": " റയോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 20798,
    "questionText": " പോപ്പ് എന്ന വിശേഷണത്തോടു കൂടി ആദ്യമായി ഭരണമേറ്റടുത്ത ബിഷപ്പ്? ",
    "answerText": " ജോർജ്ജ് VII "
  },
  {
    "questionNum": 20799,
    "questionText": " മക്കാവു ഐലന്‍റ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 20800,
    "questionText": " റൊട്ടിയിലെ പൂപ്പലിന് കാരണമായ സൂക്ഷ്മാണു? ",
    "answerText": " ഫംഗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20801,
    "questionText": " കുമാരനാശാന്‍റെ ആദ്യകൃതി? ",
    "answerText": " വീണപൂവ് "
  },
  {
    "questionNum": 20802,
    "questionText": " കോൺസ്റ്റാന്റ്റിന്നോപ്പിളിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " ഇസ്താംബുൾ "
  },
  {
    "questionNum": 20803,
    "questionText": " പലമാവു ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20804,
    "questionText": " ഹരിത ഗൃഹ പ്രഭാവത്താൽ ഭൂമിയുടെ ശരാശരി താപനിലയുണ്ടാകുന്ന വർദ്ധനവ്? ",
    "answerText": " ആഗോള താപനം (Global warming) "
  },
  {
    "questionNum": 20805,
    "questionText": " പാർക്കിൻസൺസ് ബാധിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മനുഷ്യന്റെ നാഡീ വ്യവസ്ഥയെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20806,
    "questionText": " രൂക്ഷമായ കാലാവസ്ഥാ വ്യതിയാനങ്ങൾ നേരിടുന്ന രാജ്യങ്ങളിലെ ധനകാര്യ മന്ത്രിമാർ ചേർന്ന് രൂപം നല്കിയ സംഘടന? ",
    "answerText": " V 20 (The Vulnerable 20 )"
  },
  {
    "questionNum": 20807,
    "questionText": " തകഴിയുടെ കയർ ഇംഗ്ലീഷിലേയ്ക്ക് വിവർത്തനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " എൻ.ശ്രീകണ്ഠൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 20808,
    "questionText": " ഏറ്റ്; മാറ്റ് എന്നീ സാമൂഹിക അനാചാരങ്ങള്‍ക്കെതിരെ പോരാടിയ സാമൂഹ്യപരിഷ്കര്‍ത്താവ്? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്‍. "
  },
  {
    "questionNum": 20809,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര വികസന പരിപാടി (UNDP - United Nations Development Programme ) സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1965 ( ആസ്ഥാനം: ന്യൂയോർക്ക് ) "
  },
  {
    "questionNum": 20810,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഫിംഗർപ്രിന്‍റ് ബ്യൂറോ ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്തയിൽ - 1897 "
  },
  {
    "questionNum": 20811,
    "questionText": " ഗുരുവായൂര്‍ സത്യാഗ്രഹം നടന്നത്? ",
    "answerText": 1931
  },
  {
    "questionNum": 20812,
    "questionText": " നിവർത്തന പ്രക്ഷോഭം നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1932
  },
  {
    "questionNum": 20813,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ സംഘടന? ",
    "answerText": " റെഡ് ക്രോസ് (1917; 1944; 1963 ) "
  },
  {
    "questionNum": 20814,
    "questionText": " തൈത്തിരീയ ബ്രാഹ്മണം ഏത് വേദവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " യജുർവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 20815,
    "questionText": " തുർക്കിയെ പാശ്ചാത്യവത്കരിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " മുസ്തഫാ കമാൽ പാഷ "
  },
  {
    "questionNum": 20816,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍കാലം ഡെപ്യൂട്ടി സ്പീക്കര്‍ ആയിരുന്ന വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ആര്‍.എസ്.ഉണ്ണി "
  },
  {
    "questionNum": 20817,
    "questionText": " അപസ്മാരം ബാധിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മനുഷ്യന്റെ നാഡീ വ്യവസ്ഥയെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20818,
    "questionText": " ജൈനമതത്തിലെ പ്രാഥമിക തത്വത്തെപ്പറ്റി പരാമർശിക്കുന്ന ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " മൂലസൂത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 20819,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യ സമ്മേളനത്തിൽ പങ്കെടുത്ത പ്രതിനിധികളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 72
  },
  {
    "questionNum": 20820,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടറിൽ നിന്നും കട്ട് പേസ്റ്റ് ചെയ്യുന്ന സമയത്തു താൽക്കാലികമായി ഡാറ്റ സംഭരിച്ചുവയ്ക്കുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " ക്ലിപ്പ് ബോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20821,
    "questionText": " തലച്ചോറിൽ തുടർച്ചയായ ക്രമരഹിതമായ വൈദ്യുത പ്രവാഹമുണ്ടാകുന്നതു കാരണം വരുന്ന രോഗം ?\r\n",
    "answerText": " അപസ്മാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20822,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ 70 mm ചിത്രം? ",
    "answerText": " എ റൗണ്ട് ദി വേൾഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20823,
    "questionText": " അപസ്മാരത്തിനു കാരണം ?\r\n",
    "answerText": " തലച്ചോറിൽ തുടർച്ചയായ ക്രമരഹിതമായ വൈദ്യുത പ്രവാഹമുണ്ടാകുന്നത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20824,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഗോതമ്പ് ഉദ്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 20825,
    "questionText": " ടൂർണിക്കറ്റ് ഏത് രോഗവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഡെങ്കിപ്പനി "
  },
  {
    "questionNum": 20826,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് പട്ടികജാതി വികസന കോർപറേഷൻ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 20827,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ നാഡീ വ്യവസ്ഥയെ ബാധിക്കുന്ന പ്രധാന രോഗങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " അപസ്മാരം,പാർക്കിൻസൺസ്,അൽഷിമെയ്‌സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20828,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ദേശീയ പാതകൾ കടന്നുപോകുന്ന കേരളത്തിലെ ജില്ല? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 20829,
    "questionText": " പിങ്ക് സിറ്റി എന്നറിയപെടുനത്‌? ",
    "answerText": " ജെയ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 20830,
    "questionText": " യുറാനസിന്റെ ഭ്രമണ കാലം? ",
    "answerText": " 17 മണിക്കൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 20831,
    "questionText": " ലോക പുസ്തക ദിനം? ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 23 "
  },
  {
    "questionNum": 20832,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് റോഡ് ശൃംഖലയുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 20833,
    "questionText": " ദേശീയ പാതകളുടെ നിർമ്മാണം, അറ്റകുറ്റപ്പണി എന്നിവയുടെ ചുമതല? ",
    "answerText": " കേന്ദ്ര സർക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 20834,
    "questionText": " തമിഴ് ബ്രാഹ്മണരുടെ ജീവിതം പരാമർശിക്കുന്ന സാറാ തോമസിന്‍റെ കൃതി? ",
    "answerText": " നാർമടിപ്പുടവ "
  },
  {
    "questionNum": 20835,
    "questionText": " പാട്ടബാക്കി നാടകം രചിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " കെ.ദാമോദരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20836,
    "questionText": " ലോകബാങ്കിലും IMF ലും അംഗമായ 189 മത്തെ രാജ്യം? ",
    "answerText": " നൗറു "
  },
  {
    "questionNum": 20837,
    "questionText": " ശ്വസനം , ഹൃദയസ്പന്ദ്രനം, രക്തക്കുഴലുകളുടെ സങ്കോചവികാസം തുടങ്ങി അനൈച്ഛിക പ്രവർത്തനങ്ങളെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന ശരീര ഭാഗം ?\r\n",
    "answerText": " മെഡുല്ല ഒബ്ലാംഗേറ്റ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20838,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിൽ മെഡുല്ല ഒബ്ലാംഗേറ്റയുടെ ധർമം എന്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്വസനം , ഹൃദയസ്പന്ദ്രനം, രക്തക്കുഴലുകളുടെ സങ്കോചവികാസം തുടങ്ങി അനൈച്ഛിക പ്രവർത്തനങ്ങളെ നിയന്ത്രിക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20839,
    "questionText": " ശ്വസനം , ഹൃദയസ്പന്ദ്രനം തുടങ്ങി അനൈച്ഛിക പ്രവർത്തനങ്ങളെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന ശരീര ഭാഗം ?\r\n",
    "answerText": " മെഡുല്ല ഒബ്ലാംഗേറ്റ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20840,
    "questionText": " രക്തക്കുഴലുകളുടെ സങ്കോചവികാസം നിയന്ത്രിക്കുന്ന ശരീര ഭാഗം ?\r\n",
    "answerText": " മെഡുല്ല ഒബ്ലാംഗേറ്റ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20841,
    "questionText": " ഏറ്റവും നീളം കുറഞ്ഞ ദേശീയ പാത? ",
    "answerText": " 47A"
  },
  {
    "questionNum": 20842,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ആദ്യമായി ജയിൽവാസം അനുഭവിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ജോഹന്നാസ്ബർഗ്ഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 20843,
    "questionText": " ജി ജി 1 ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " റബ്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 20844,
    "questionText": " ആപ്പിൾ നീരിൽ നിന്നും തയ്യാറാക്കുന്ന മദ്യം? ",
    "answerText": " സൈഡർ "
  },
  {
    "questionNum": 20845,
    "questionText": " വനിതാ ദിനം? ",
    "answerText": " മാർച്ച് 8 "
  },
  {
    "questionNum": 20846,
    "questionText": " ഛർദി, ചുമ, തുമ്മൽ തുടങ്ങിയവയെ നിയന്ദ്രിക്കുന്ന ശരീര ഭാഗം ?\r\n",
    "answerText": " മെഡുല്ല ഒബ്ലാംഗേറ്റ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20847,
    "questionText": " മദ്യത്തിൽഅടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആൽക്കഹോൾ ഏത്? ",
    "answerText": " എഥനോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 20848,
    "questionText": " അവസാന മാമാങ്കം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " AD 1755"
  },
  {
    "questionNum": 20849,
    "questionText": " പതിനേഴാം നുറ്റാണ്ടില്‍ ഇന്ത്യയില്‍ നിര്‍മ്മിച്ച‍ പ്രശസ്ത വാന നിരീക്ഷണ കേന്ദ്രം എവിടെ? ",
    "answerText": " ജന്തര്‍മന്ദര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 20850,
    "questionText": " സംസ്ഥാനത്തെ പോലീസ് ട്രെയിനിംഗ് അക്കാദമി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തൃശ്ശൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 20851,
    "questionText": " ആധുനിക Periodic Table ] ആവർത്തനപ്പട്ടികയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഹെൻട്രി മോസ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 20852,
    "questionText": " കരിനിയമം എന്നറിയപ്പെട്ട നിയമം? ",
    "answerText": " 1919 ലെ റൗലറ്റ് ആക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 20853,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ രൂപീകരണത്തെ എതിർത്ത് 1888 ൽ യുണൈറ്റഡ് ഇന്ത്യാ പാട്രിയോട്ടിക് അസോസിയേഷൻ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " സയ്യിദ് അഹമ്മദ് ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20854,
    "questionText": " അമീബയുടെ ശരീരത്തിലുണ്ടാകുന്ന അമോണിയ പുറംതള്ളുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " സങ്കോചഫേനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20855,
    "questionText": " പക്ഷിപാതാളം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 20856,
    "questionText": " സങ്കോചഫേനം ഏതു ജീവിയുടെ ശരീരത്തിലാണ് കാണപ്പെടുക ?\r\n",
    "answerText": " അമീബ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20857,
    "questionText": " ലോട്ടസ് മഹൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹംപി- കർണ്ണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 20858,
    "questionText": " ഒന്നാം കർണ്ണാട്ടിക് യുദ്ധത്തിൽ ഫ്രഞ്ചുകാർ പിടിച്ചെടുത്ത ഇംഗ്ലീഷ് പ്രദേശം? ",
    "answerText": " മദ്രാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20859,
    "questionText": " മുല്ലപ്പൂവിന്‍റെ ഗന്ധമുള്ള എസ്റ്റർ? ",
    "answerText": " .ബെൻസൈൽ അസറ്റേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 20860,
    "questionText": " ‘ചിരസ്മരണ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " നിരഞ്ജന "
  },
  {
    "questionNum": 20861,
    "questionText": " ജൂലിയസ് സീസറിനെ വധിച്ച സുഹൃത്തുക്കൾ? ",
    "answerText": " കാഷ്യസ് & ബ്രൂട്ടസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20862,
    "questionText": " ലോകസഭയിൽ പ്രതിപക്ഷ നേതാവായ മലയാളിയാര് ? ",
    "answerText": " സി.എം. സ്റ്റീഫൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20863,
    "questionText": " പഴം പച്ചക്കറി കൃഷി എന്നിവയെക്കുറിച്ചുള്ള പ0നം? ",
    "answerText": " ഹോർട്ടികൾച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 20864,
    "questionText": " ഡി.എൻ.എ ടെസ്റ്റ്ഏത് രോഗവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " പിതൃത്വ പരിശോധന "
  },
  {
    "questionNum": 20865,
    "questionText": " മണ്ണിരയിലെ വിസർജ്ജന അവയവമാണ്?\r\n",
    "answerText": " നഫ്‌റിഡിയ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20866,
    "questionText": " വി.വി-ഗിരി ചന്ദ്രനിലെ ലോഹ ഫലകത്തിൽ നൽകിയ സന്ദേശം? ",
    "answerText": " 'മനുഷ്യ കുലത്തിനു നന്മ വരാൻ ചന്ദ്ര യാത്രയ്ക്കു കഴിയട്ടെ ' "
  },
  {
    "questionNum": 20867,
    "questionText": " സ്വർണ്ണത്തിന്‍റെ ശുദ്ധത രേഖപ്പെടുത്തുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " കാരറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 20868,
    "questionText": " ജോർജ്ജ് ബുഷ് വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ഹൂസ്റ്റൺ (യു.എസ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 20869,
    "questionText": " തകഴി ശിവശങ്കര പിള്ളക്ക് ജ്ഞാനപീഠം ലഭിച്ച കൃതി? ",
    "answerText": " കയർ (1984) "
  },
  {
    "questionNum": 20870,
    "questionText": " ആറ്റത്തിന്‍റെ ന്യൂക്ളിയസ് കണ്ടുപിടിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " റുഥർഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20871,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം സെക്രട്ടേറിയറ്റ് മന്ദിരത്തിന്‍റെ ശില്പി? ",
    "answerText": " വില്യം ബാർട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 20872,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന വനിതാ കമ്മിഷൻ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1996 മാർച്ച് 14 "
  },
  {
    "questionNum": 20873,
    "questionText": " ടിപ്പു സുൽത്താൻ സ്വാതന്ത്ര്യത്തിന്‍റെ വൃക്ഷം നട്ടുപിടിപ്പിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ശ്രീരംഗപട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 20874,
    "questionText": " ആകാശവാണിക്ക് പേര് നൽകിയത്? ",
    "answerText": " രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 20875,
    "questionText": " ഓരോ ശ്വാസോച്ഛ്വാസത്തിലും നാം ഉള്ളിലെടുക്കുകയും പുറത്തെടുക്കുകയും ചെയ്യുന്ന വായുവിന്‍റെ അളവ്? ",
    "answerText": " 500 മി.ലിറ്റര്‍ (ടൈഡല്‍ എയര്‍ ) "
  },
  {
    "questionNum": 20876,
    "questionText": " ഭാരതത്തിലെ മഹത്തായ വാണിജ്യകേന്ദ്രം എന്ന് കോഴിക്കോടിനെ വിശേഷിപ്പിച്ച സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " നിക്കോളോകോണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 20877,
    "questionText": " മനുഷ്യാവകാശകമ്മീഷന്‍റെ ആദ്യ മലയാളി ചെയര്‍മാന്‍? ",
    "answerText": " കെ.ജി ബാലകൃഷ്ണന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 20878,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സമൂഹ്യ പരിഷ്ക്കരണ പ്രസ്ഥാനമായി പരിഗണിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സമത്വസമാജം "
  },
  {
    "questionNum": 20879,
    "questionText": " ലോങ്വാക്ക്, സടക്ക് ഇ അസം എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗ്രാന്റ് ട്രങ്ക് റോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20880,
    "questionText": " ‘ ആത്മരേഖ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " വെണ്ണിക്കുളം ഗോപാലക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 20881,
    "questionText": " കേരള തീരത്തെ പോർച്ചുഗീസുകാരുടെ പ്രവർത്തനം വിശദമാക്കുന്ന തുഹ്ഫത്തുൽ മുജാഹിദീൻ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഷൈഖ് സൈനുദ്ദീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20882,
    "questionText": " നഫ്‌റിഡിയ ഏതു ജീവിയുടെ വിസർജ്ജന അവയവമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മണ്ണിര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20883,
    "questionText": " സെന്റിനൽ റേഞ്ച് എന്ന പർവ്വതനിര ഏവിടെ? ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 20884,
    "questionText": " നാക്കിന്‍റെ ചലനവുമായി ബന്ധപ്പട്ട നാഡി? ",
    "answerText": " ഹൈപ്പോഗ്ലോസൽ നാഡി "
  },
  {
    "questionNum": 20885,
    "questionText": " തലശ്ശേരിയേയും മാഹിയേയും തമ്മില്‍ വേര്‍തിരിക്കുന്ന നദി? ",
    "answerText": " മയ്യഴിപ്പുഴ. "
  },
  {
    "questionNum": 20886,
    "questionText": " സ്പാനിഷ് ആഭ്യന്തരയുദ്ധവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് ഏണസ്റ്റ് ഹെമിംഗ് വേ രചിച്ച നോവൽ? ",
    "answerText": " ഫോർ ഹും ദ ബെൽ ടോൾസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20887,
    "questionText": " ശ്രീകൃഷ്ണന്‍റെ തലസ്ഥാനമായിരുന്ന ഗുജറാത്തിലെ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ദ്വാരക "
  },
  {
    "questionNum": 20888,
    "questionText": " ഷെഡ് പദങ്ങളിലെ വിസർജ്യ വസ്തുവായ യൂറിക് ആസിഡ് പുറംതള്ളുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മാൽപിജിയൻ നാളികൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20889,
    "questionText": " താർ എക്സ്പ്രസ് ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന സ്ഥലങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ജോധ്പൂർ - കറാച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 20890,
    "questionText": " ജൈനമതധർമശാസ്ത്രങ്ങളെക്കുറിച്ചു പ്രതിപാദിക്കുന്ന പൂർവങ്ങൾ എത്രയെണ്ണമാണ്? ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 20891,
    "questionText": " യു.എന്നിൽ അംഗമല്ലാത്ത യൂറോപ്യൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " വത്തിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20892,
    "questionText": " എട്ടുകാലുള്ള ഒരു കടല്‍ ജന്തു? ",
    "answerText": " നീരാളി "
  },
  {
    "questionNum": 20893,
    "questionText": " യു.എൻ. പൊതുസഭയിൽ ആദ്യമായി ഹിന്ദിയിൽ പ്രസംഗിച്ച ഇന്ത്യൻ നേതാവ്? ",
    "answerText": " അടൽ ബിഹാരി വാജ്പേയ് "
  },
  {
    "questionNum": 20894,
    "questionText": " സൂനഹദോസിന്‍റെ തീരുമാനങ്ങളെ എതിർത്ത് സുറിയാനി ക്രിസ്ത്യാനികൾ മട്ടാഞ്ചേരിയിലെ പഴയ കുരിശിനു മുമ്പിൽ ചെയ്ത പ്രതിജ്ഞ? ",
    "answerText": " കൂനൻ കുരിശ് സത്യം AD 1653 "
  },
  {
    "questionNum": 20895,
    "questionText": " ഏത് ബാങ്കിന്‍റെ മുദ്രാവാക്യമാണ്  ദ ബാങ്കർ ടു ഏവരി ഇന്ത്യൻ ? ",
    "answerText": " എസ്.ബി.ഐ "
  },
  {
    "questionNum": 20896,
    "questionText": " ഷെഡ് പദങ്ങളിലെ വിസർജ്യ വസ്തു ?\r\n",
    "answerText": " യൂറിക് ആസിഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20897,
    "questionText": " മാൽപിജിയൻ നാളികൾ കാണപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഷെഡ് പദങ്ങളിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20898,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വടക്കേ അറ്റത്തെ താലൂക്ക്? ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 20899,
    "questionText": " ചിപ്കോ പ്രസ്ഥാനം ആരംഭിച്ച സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് (1973; ഉപജ്ഞാതാവ്: സുന്ദർലാൽ ബഹുഗുണ) "
  },
  {
    "questionNum": 20900,
    "questionText": " ടുലിപ് പുഷ്പങ്ങളുടേയും കാറ്റാടിയന്ത്രങ്ങളുടേയും നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നെതർലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 20901,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തെ സർക്കാരിനെ പ്രതിനിധാനം ചെയ്യുന്നതാണ് 'അങ്കിൾ സാം'? ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ. "
  },
  {
    "questionNum": 20902,
    "questionText": " UN സെക്രട്ടറി ജനറലിന്‍റെ സ്ഥാനത്ത് നിന്നും വിരമിച്ച ശേഷം ഒരു രാജ്യത്തിന്‍റെ പ്രധാനമന്ത്രിയായ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ജാവിയൻ പെരെസ് ഡിക്വയർ - പെറു "
  },
  {
    "questionNum": 20903,
    "questionText": " 100° C ൽ ഉള്ള ജലത്തിന്‍റെ ബാഷ്പീകരണ ലീന താപം? ",
    "answerText": " 500KCal / kg"
  },
  {
    "questionNum": 20904,
    "questionText": " കൊച്ചി തുറമുഖ നിർമ്മാണത്തിനായി കൊച്ചി കായലിന് അഴം കൂടാൻ എടുത്ത ചെളിയും മണ്ണും നിക്ഷേപിച്ചുണ്ടായ കൃത്രിമ ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " വെല്ലിങ്ടൺ ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 20905,
    "questionText": " ഷെഡ് പദങ്ങളിൽ മാൽപിജിയൻ നാളികളിലൂടെ പുറംതള്ളുന്ന\r\nവിസർജ്യ വസ്തു ?\r\n",
    "answerText": " യൂറിക് ആസിഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20906,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ദണ്ഡി മാർച്ച് നടന്ന കാലഘട്ടം? ",
    "answerText": " 1930 മാർച്ച് 12- ഏപ്രിൽ 6 "
  },
  {
    "questionNum": 20907,
    "questionText": " ശക വർഷത്തിലെ ആദ്യത്തെ മാസം? ",
    "answerText": " - ചൈത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 20908,
    "questionText": " പോസ്റ്റാഫീസ്  എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 20909,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിൽ തലാമസ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " തലച്ചോറിൽ സെറിബ്രത്തിന് തൊട്ടുതാഴെ.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20910,
    "questionText": " ലെപ്രോമിൻ ടെസ്റ്റ് ഏത് രോഗവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കുഷ്ഠം "
  },
  {
    "questionNum": 20911,
    "questionText": " തലച്ചോറിൽ സെറിബ്രത്തിന് തൊട്ടുതാഴെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന\r\nസെറിബ്രത്തിലേക്കും സെറിബ്രത്തിൽനിന്നുമുള്ള ആവേഗങ്ങളുടെ പുനഃപ്രസരണ കേന്ദ്രം ?\r\n",
    "answerText": " തലാമസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20912,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിന്റെ കേന്ദ്രം ? ",
    "answerText": " സൂര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20913,
    "questionText": " ശീതയുദ്ധം നിലനിന്നത് ഏത് രാജ്യങ്ങൾ തമ്മിലായിരുന്നു? ",
    "answerText": " അമേരിക്കൻ ഐക്യനാടുകളും മുൻ സോവിയറ്റ് യൂണിയനും. "
  },
  {
    "questionNum": 20914,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിൽ തലാമസിന്റെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " സെറിബ്രത്തിലേക്കും സെറിബ്രത്തിൽനിന്നുമുള്ള ആവേഗങ്ങളുടെ പുനഃപ്രസരണ കേന്ദ്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20915,
    "questionText": " ബോധി വൃക്ഷം മുറിച്ചുമാറ്റിയ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ശശാങ്ക രാജാവ് (ഗൗഡ രാജവംശം) "
  },
  {
    "questionNum": 20916,
    "questionText": " ഡച്ചുകാർ കൊച്ചി പിടിച്ചടക്കിയതെന്ന് ? ",
    "answerText": 1663
  },
  {
    "questionNum": 20917,
    "questionText": " കലകളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഹിസ് റ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 20918,
    "questionText": " വേദനസംഹാരികൾ പ്രവർത്തിക്കുന്ന തലച്ചോറിലെ ഭാഗം ?\r\n",
    "answerText": " തലാമസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20919,
    "questionText": " ഡ്രൈയിംങ് ഏജൻറായി ഉപയോഗിക്കുന്ന കാത്സ്യം സംയുക്തം? ",
    "answerText": " അൺ ഹൈഡ്രഡ് കാത്സ്യം ക്ലോറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20920,
    "questionText": " ഡച്ചുകാരുമായി നടന്ന യുദ്ധത്തിനിടെ 1662-ൽ മട്ടാഞ്ചേരി കൊട്ടാരത്തിന് മുന്നിൽവച്ച് വധിക്കപ്പെട്ട രാജാവ്? ",
    "answerText": " രാമവർമ "
  },
  {
    "questionNum": 20921,
    "questionText": " തലച്ചോറിൽ തലാമസിന് തൊട്ടുതാഴെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഭാഗം ?\r\n",
    "answerText": " ഹൈപ്പോതലാമസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20922,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിൽ ഹൈപ്പോതലാമസ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " തലച്ചോറിൽ തലാമസിന് തൊട്ടുതാഴെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20923,
    "questionText": " കറുത്ത മരണം (Black Death) എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ക്ഷയം "
  },
  {
    "questionNum": 20924,
    "questionText": " പൗരസമത്വ പ്രക്ഷോഭം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1919
  },
  {
    "questionNum": 20925,
    "questionText": " ശരീരോഷ്ടാവ് ജലത്തിന്റെ അളവ് എന്നിവ നിയന്ത്രിച്ച് ആന്തര സമസ്ഥിതി പാലിക്കുന്നതിൽ പ്രധാന പങ്ക് വഹിക്കുന്ന തലച്ചോറിലെ ഭാഗം ?\r\n",
    "answerText": " ഹൈപ്പോതലാമസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20926,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിൽ ഹൈപ്പോതലാമസിന്റെ ധർമം ?\r\n",
    "answerText": " ശരീരോഷ്ടാവ് ജലത്തിന്റെ അളവ് എന്നിവ നിയന്ത്രിച്ച് ആന്തര സമസ്ഥിതി പാലിക്കുന്നതിൽ പ്രധാന പങ്ക് വഹിക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20927,
    "questionText": " മാവിനങ്ങളിലെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അൽഫോൻസ "
  },
  {
    "questionNum": 20928,
    "questionText": " സുവർണ്ണ ക്ഷേത്രനഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അമൃതസർ "
  },
  {
    "questionNum": 20929,
    "questionText": " കംബോഡിയ രാജകുടുംബത്തിന്‍റെ ഔദ്യോഗിക വസതി? ",
    "answerText": " ഖമരീന്ദ്ര പാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20930,
    "questionText": " രാജാക്കൻമാരുടെ സ്വകാര്യ സ്വത്തായ ഭൂമി അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചേരിക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 20931,
    "questionText": " വിശപ്പ്, ദാഹം, ലൈംഗികാസക്തി എന്നിവ ഉണ്ടാക്കുന്ന\r\nമസ്തിഷ്ക്കത്തിലെ ഭാഗം ?\r\n",
    "answerText": " ഹൈപ്പോതലാമസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20932,
    "questionText": " ന്യൂസിലാൻഡിനെ രണ്ടായി വിഭജിക്കുന്ന കടലിടുക്ക്? ",
    "answerText": " കുക്ക് കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 20933,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും വലിയ താലൂക്ക്? ",
    "answerText": " ഏറനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 20934,
    "questionText": " വിശപ്പുണ്ടാകുന്ന മസ്തിഷ്ക്കത്തിലെ ഭാഗം ?\r\n",
    "answerText": " ഹൈപ്പോതലാമസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20935,
    "questionText": " പുരളിശെമ്മൻ എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " പഴശ്ശിരാജാ "
  },
  {
    "questionNum": 20936,
    "questionText": " പിയൂഷഗ്രന്ഥിയുടെ ഹോർമോൺ ഉത്പാദനത്തെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന\r\nമസ്തിഷ്ക്കത്തിലെ ഭാഗം ?\r\n",
    "answerText": " ഹൈപ്പോതലാമസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20937,
    "questionText": " ഹൈപ്പോതലാമസ് ഏതു ഗ്രന്ഥിയുടെ ഹോർമോൺ ഉത്പാദനത്തെയാണ് നിയന്ത്രിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " പിയൂഷഗ്രന്ഥി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20938,
    "questionText": " വാസോപ്രസിൻ, ഓക്സിടോസിൻ എന്നീ രണ്ട് ഹോർമോണുകൾ സ്രവിക്കുന്ന മസ്തിഷ്ക്കത്തിലെ ഭാഗം ?\r\n",
    "answerText": " ഹൈപ്പോതലാമസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20939,
    "questionText": " ബാങ്ക് പ്രവർത്തനം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2015 ആഗസ്റ്റ് 23 "
  },
  {
    "questionNum": 20940,
    "questionText": " മത്സ്യം വളർത്തലിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " പി സി കൾച്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 20941,
    "questionText": " ഹൈപ്പോതലാമസ് സ്രവിക്കുന്ന രണ്ട് ഹോർമോണുകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " വാസോപ്രസിൻ, ഓക്സിടോസിൻ.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20942,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ളയെ 1910 ൽ നാടുകടത്തിയ തിരുവിതാംകൂർ ദിവാൻ? ",
    "answerText": " സി. രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 20943,
    "questionText": " അശുദ്ധരക്തം പ്രവഹിക്കുന്ന കുഴലുകള്‍? ",
    "answerText": " സിരകള്‍ (Veins) "
  },
  {
    "questionNum": 20944,
    "questionText": " ‘പുഷ്പവാടി’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20945,
    "questionText": " വിറ്റാമിൻ B5 ൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " പാന്റോതെനിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 20946,
    "questionText": " ഭൗമോപരിതലത്തിനോട് ഏറ്റവും അടുത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന അന്തരീക്ഷ മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " ട്രോപ്പോസ്ഫിയർ (Tropposphere) "
  },
  {
    "questionNum": 20947,
    "questionText": " നർഗീസ് ദത്തിന്‍റെ യഥാർത്ഥ നാമം? ",
    "answerText": " ഫാത്തിമാ റഷീദ് "
  },
  {
    "questionNum": 20948,
    "questionText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃവിന്റെ മാതാവ്? ",
    "answerText": " സ്വരൂപ് റാണി "
  },
  {
    "questionNum": 20949,
    "questionText": " ഉറുമ്പുകളെ ക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " മിർമക്കോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 20950,
    "questionText": " ശ്രീലങ്ക-തമിഴ് പുലി പോരാട്ടം എന്നാണ് അവസാനിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2009 ല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 20951,
    "questionText": " വാസോപ്രസിൻ സ്രവിക്കുന്ന മസ്തിഷ്ക്കത്തിലെ ഭാഗം ?\r\n",
    "answerText": " ഹൈപ്പോതലാമസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20952,
    "questionText": " ഗാഡ്ക ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ അയോധന കലയാണ്? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 20953,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിലെ ചൂട് ഏറ്റവും ഉയർന്ന നിലയിൽ എത്തുന്ന സമയം? ",
    "answerText": " ഉച്ചയ്ക്ക് ശേഷം 2 മണിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 20954,
    "questionText": " പെയിന്റഡ് ലേഡി എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജീവി? ",
    "answerText": " ചിത്രശലഭം "
  },
  {
    "questionNum": 20955,
    "questionText": " ഓക്സിടോസിൻ സ്രവിക്കുന്ന മസ്തിഷ്ക്കത്തിലെ ഭാഗം ?\r\n",
    "answerText": " ഹൈപ്പോതലാമസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20956,
    "questionText": " മുസിരിസ് എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പ്രദേശം? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 20957,
    "questionText": " മെഡുല്ല ഒബ്ലോംഗേറ്റയുടെ തുടർച്ചയായി കാണപ്പെടുന്നു സുഷുമ്ന\r\nസംരക്ഷിക്കപ്പെട്ടിരിക്കുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " നട്ടെല്ലിനുള്ളിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20958,
    "questionText": " മെഡുല്ല ഒബ്ലോംഗേറ്റയുടെ തുടർച്ചയായി കാണപ്പെടുന്ന നട്ടെല്ലിനുള്ളിൽ സംരക്ഷിക്കപ്പെട്ടിരിക്കുന്ന ഭാഗം ?\r\n",
    "answerText": " സുഷുമ്ന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20959,
    "questionText": " കാനിസ് ഫാമിലിയാരിസ് ഏത് ജീവിയുടെ ശാസ്ത്രീയ നാമമാണ്? ",
    "answerText": " നായ "
  },
  {
    "questionNum": 20960,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പല്ലി? ",
    "answerText": " കൊമോഡോ ഡ്രാഗൺ "
  },
  {
    "questionNum": 20961,
    "questionText": " സുഷുമ്ന പൊതിയപ്പെട്ടിരിക്കുന്നത് എന്ത് കൊണ്ടാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മെനിഞ്ജസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20962,
    "questionText": " ആബട്ട് വുഡ് കമ്മിറ്റി (വിദ്യാഭ്യാസകമ്മിഷന്‍)? ",
    "answerText": 1937
  },
  {
    "questionNum": 20963,
    "questionText": " സിഖ് തീർത്ഥാടന കേന്ദ്രമായ അംബാല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 20964,
    "questionText": " ആധുനിക കൊച്ചിയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ശക്തൻ തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20965,
    "questionText": " സുഷുമ്ന സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മെഡുല്ല ഒബ്ലോംഗേറ്റയുടെ തുടർച്ചയായി നട്ടെല്ലിനുള്ളിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20966,
    "questionText": " സുഷുമ്നയുടെ ബാഹ്യഭാഗത്ത് കാണപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " വൈറ്റ് മാറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 20967,
    "questionText": " പഞ്ചായത്തീരാജ് നിയമം നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1993 ഏപ്രിൽ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 20968,
    "questionText": " 'കയറ്റുമതി പ്രോത്സാഹിപ്പിക്കുക; ഇറ ക്കുമതി നിരുത്സാഹപ്പെടുത്തുക' എന്നീ ഇരട്ടലക്ഷ്യങ്ങളുമായി സർ ക്കാർ സ്വന്തം കറൻസിയുടെ വിനിമ യനിരക്ക് മനഃപൂർവം കുറയ്ക്കുന്ന പ്രവണതയാണ്----? ",
    "answerText": " ഡീവാലുവേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20969,
    "questionText": " സുഷുമ്നയുടെ ആന്തരഭാഗത്ത് കാണപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ഗ്രേമാറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 20970,
    "questionText": " വൈറ്റ് മാറ്റർ സുഷുമ്നയുടെ ഏത് ഭാഗത്താണ് കാണപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ബാഹ്യഭാഗത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20971,
    "questionText": " തൃശൂർ നഗരത്തിന്റെ ശില്പി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ശക്തൻ തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20972,
    "questionText": " ഗ്രേമാറ്റർ സുഷുമ്നയുടെ ഏത് ഭാഗത്താണ് കാണപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ആന്തരഭാഗത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20973,
    "questionText": " വിക്ടോറിയാ രാജ്ഞിയുടെ ജൂബിലി സ്മാരകമായി 1889-ൽ പെൺകുട്ടികൾക്കായുള്ള കൊച്ചിയിലെ ആദ്യത്തെ സ്കൂൾ ആരംഭിച്ച ദിവാൻ? ",
    "answerText": " ഗോവിന്ദമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20974,
    "questionText": " സുഷുമ്ന ശരീരത്തിന്റെ വിവിധ ഭാഗങ്ങളുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നത് എത്ര ജോടി സുഷുമ്നാനാഡികൾ വഴിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 31 ജോടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20975,
    "questionText": " ഗോവ ഷിപ്പിയാർഡ് സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 20976,
    "questionText": " ഓസോൺ പാളിയുടെ നിറം? ",
    "answerText": " ഇളം നീല "
  },
  {
    "questionNum": 20977,
    "questionText": " സുഷുമ്ന ശരീരത്തിന്റെ വിവിധ ഭാഗങ്ങളുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നത് എങ്ങനെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 31 ജോടി സുഷുമ്നാനാഡികൾ വഴി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20978,
    "questionText": " സൈലന്‍റ് വാലി ദേശീയോദ്യാനം ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 20979,
    "questionText": " 1939 - ൽ കൊച്ചിയിലെ ആദ്യത്തെ ജനകീയ മന്ത്രിയായി നിയമിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " അമ്പാട്ട് ശിവരാമമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20980,
    "questionText": " വിലക്കപ്പെട്ട നഗരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ലാസ "
  },
  {
    "questionNum": 20981,
    "questionText": " അറബിക്കടലിന്‍റെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്ന തുറമുഖം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 20982,
    "questionText": " 1866ൽ ദാദാബായി നവറോജി ലണ്ടനിൽ ആരംഭിച്ച സംഘടന? ",
    "answerText": " ഈസ്റ്റിന്ത്യാ അസോസിയേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 20983,
    "questionText": " സ്വദേശി ബാന്ധവ് സമിതി - സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " അശ്വിനികുമാർ ദത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 20984,
    "questionText": " 2014ൽ ചൊവ്വയിൽ പത്ത് വർഷം പൂർത്തിയാക്കിയ നാസയുടെ റോബോട്ടിക് പര്യവേക്ഷണ വാഹനം ? ",
    "answerText": " ഓപ്പർച്യൂണിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 20985,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സീഫുഡ് പാര്‍ക്ക്? ",
    "answerText": " അരൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 20986,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പാർലമെൻറിലെ ഏറ്റ വും പഴയ കമ്മിറ്റിയേത്? ",
    "answerText": " പബ്ലിക്ക് അക്കൗണ്ട്സ് കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 20987,
    "questionText": " മാനസസരോവർ തടാകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 20988,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജന്‍റെയും കാര്‍ബണ്‍ മോണോക്സൈഡിന്‍റെയും മിശ്രിതം? ",
    "answerText": " വാട്ടര്‍ ഗ്യാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 20989,
    "questionText": " ഓരോ സുഷുമ്നാ നാഡിയും സുഷുമ്നയുമായി ബന്ധപ്പെടുന്നത് എങ്ങനെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഡോർസെൽ റൂട്ട് , വെൻട്രൽ റൂട്ട് എന്നീ ശാഖകൾ വഴി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20990,
    "questionText": " കൊച്ചി രാജ്യ പ്രജാമണ്ഡലത്തിന്റെ ആദ്യ അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " എസ്. നീലകണ്ഠയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 20991,
    "questionText": " കേരളാ പബ്ലിക് റിലേഷന്‍ വകുപ്പിന്‍റെ മുഖപത്രങ്ങള്‍? ",
    "answerText": " സമകാലീന ജനപഥം; കേരളാ കാളിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 20992,
    "questionText": " സ്വന്തം ചെവി മുറിച്ച ചിത്രകാരന്‍ ആര്? ",
    "answerText": " വിന്‍സെന്റ് വാന്‍ഗോഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 20993,
    "questionText": " വ്യാഴഗ്രഹവുമായി കൂട്ടിമുട്ടി തകർന്ന ധൂമകേതു? ",
    "answerText": " ഷൂമാക്കർ ലെവി - 9 "
  },
  {
    "questionNum": 20994,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പ്രാചീന ശിലാലിഖിതങ്ങള്‍ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " എടയ്ക്കല്‍ ഗുഹ "
  },
  {
    "questionNum": 20995,
    "questionText": " വെണ്ണക്കല്ലിലെ പ്രണയ കാവ്യം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " താജ്മഹൽ "
  },
  {
    "questionNum": 20996,
    "questionText": " റേഡിയം കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " മേരി ക്യൂറി "
  },
  {
    "questionNum": 20997,
    "questionText": " എന്താണ് ഡോർസെൽ,വെൻട്രൽ റൂട്ട് ?\r\n",
    "answerText": " ഓരോ സുഷുമ്നാ നാഡിയും സുഷുമ്നയുമായി ബന്ധപ്പെടുന്ന\r\nശാഖകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 20998,
    "questionText": " ഹൃദയസംബന്ധമായ തകരാറുകൾ അൾട്രാസൗണ്ട് സംവിധാനം ഉപയോഗിച്ച് മനസിലാക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " എക്കോ കാർഡിയോഗ്രാഫ് (Echo Cardio Graph ) "
  },
  {
    "questionNum": 20999,
    "questionText": " കുമാരനാശാൻ വീണപൂവ് എഴുതിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ജൈന്നിമേട് (പാലക്കാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 21000,
    "questionText": " ബ്രയിലി സിസ്റ്റം ആവിഷ്കരിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ലൂയിസ് ബ്രയിലി "
  }
]